[翻譯] 我是美國林務局搜救員，我有些故事想說

大家好，第一次係連登出post，希望多多支持。相信大家都有聽過reddit嘅nosleep版，我之前就睇左一個叫I'm a Search and Rescue Officer for the US Forest Service, I have some stories to tell嘅post，發覺幾好睇，所以就問下作者可唔可以轉載翻譯個POST，好彩佢話得 ，但係我係譯緊嘅時候發現台灣PTT已經有人譯過 。成個故總共分做8 part，想快D睇之後嘅故可以去番原post，我會係度繼續譯埋跟住幾part嘅故事。以下係part 1嘅故事：

作者：
searchandrescuewoods

原post：
I'm a Search and Rescue Officer for the US Forest Service, I have some stories to tell

link：

我不肯定應該在哪post這些故事，所以我選了這裡(Nosleep)。我成為搜救員已有幾年時間，一直以來，我遇過一些事情，一些你們會感興趣的事情。

1.
我的失蹤者尋找記錄還算不錯。失蹤者很多時候只是因為行離路徑，或在矮崖失足墜下而找不到回去的路，大部分人都知道要「留在原地」，不要亂走，但我遇過兩宗案件，失蹤者並無這樣做，事後雖然在我的心頭煩擾不去，但亦推動我在每一次搜救行動中更努力搜索失蹤者。

第一宗案件的失蹤者是一位小男孩。事緣有對父母帶兒女一起採漿果，他們原本在一旁看著，豈料只移開視線數秒，兩人便失去蹤影，再也找不到，只好向我們求助。我們搜索了那片區域，很快找到小女孩。我們問她小男孩在哪，她說一個「熊人」帶走了他。那「熊人」給小女孩一些漿果並說只想和小男孩玩一會，著小女孩不要作聲，她最後見到小男孩一臉平靜地騎在「熊人」的肩膀上。我們的第一個想法當然是誘拐，可是始終找不到另一個人在這區域留下的蹤跡。小女孩還堅持那不是普通人，身型很高，全身長滿毛髮，「像熊一樣」，還有一張「怪異的臉孔」。我們在那裡搜索了好幾個星期，這是我參與過最長時間的搜救行動之一，但仍然找不到小男孩丁點的蹤跡。

另一宗案件的失蹤者是一名年輕媽媽。她和母親、爺爺一起遠足，據那母親所說，失蹤者為了好好欣賞整片森林而爬上了樹，結果她再沒有下來。兩人在樹下等了數小時，向我們求救前一刻還不斷喊她。我們同樣四處搜索，卻找不到她的蹤跡。她的母親和爺爺都沒有看見她爬下來，究竟她可以去哪裡呢？

2.
有幾次當我帶搜救犬進行搜索工作，搜救犬都會帶我到一些豎直的峭壁，不是斜坡，甚至不是岩壁，而是一面垂直峭壁，沒有任何可攀的凹凸位，之後更帶我走到峭壁的另一邊或數英里外的地方。在這些地方找到失蹤者實在是匪夷所思，雖然背後定有理由，但仍然很古怪。

3.
有一宗慘不忍睹的案件是我們只找到失蹤者的遺體。一位九歲女孩在路提失足墜下，被下方的枯木刺死，一場極度可怕的意外。我永遠不會忘記，當我們告訴那母親她女兒發生了什麼事，當她看到運屍袋被抬入救護車，她發出了我一輩子聽過最淒厲、最令人心碎的哀號，就像她的人生也隨之粉碎，她內心的一部分也隨之死去。後來我從其他搜救員得知她在事後幾星期自殺身亡，失去愛女令她再活不下去了。

4.
有次我們接到報告有熊出現在某一區域，因此要一隊搜救員行動。我們要找尋一名沒有按照攀登計劃回家的男子。我們先推測出他的所在位置，一輪攀山涉水後，發現他卡在一條細小的裂縫中，一隻腳斷了，情況並不樂觀。他在那過了接近兩天，斷腳很明顯受到感染，但我們還是成功救他上直昇機。

後來急救員告訴我他整個人也崩潰了，不斷說他怎樣順利地攀山，直至上到山頂，看見一個男人，身穿連帽大衣和滑雪褲，沒帶任何攀山裝備，當他走近那男人，那男人突然轉過頭來，卻是一張沒有五官、一片空白的臉，嚇得他魂飛魄散，拔腿就跑，拼命趕下山，結果跌倒並卡在裂縫中，一整晚被迫聽著那男人下山的聲音，還伴著陣陣可怕含糊的尖叫聲。這真的可怕極了，幸好我不是在失蹤地點聽到這件事。

5.
我遇過其中一宗最恐怖的案件，是找尋一名和遠足隊伍失散的年輕女子。時值深夜，我們領著搜救犬找尋她的下落，搜救犬循著她的氣味找到她瑟縮在一棵枯樹下，不見鞋子背囊，整個人怕得面無血色，但總算沒有受傷，亦能跟我們一起行回營地。

不過我們一邊行，她就不停回頭看，問我們為什麼有個「黑眼大個子」跟在後面，我們看不到身後有任何人，所以只以為是因受驚而出現的奇怪幻覺。當我們愈近營地，她愈加焦慮，不斷叫我們阻止那大個子對她「做鬼瞼」，更一度停下來轉身向森林大叫，叫那大個子不要再跟過來，又喊決不會跟他走，更不會交我們給他。我們費了很大的勁才勸服她繼續走，但由這刻起，我們四周開始響起奇異的噪音。我真的不知怎樣形容這種聲音，很像咳嗽聲，但更低沉和有節奏，又或幾近是昆蟲發出的聲音。

我們到達營地時，她突然轉頭看著我，雙眼睜得極大，我想這是人類所能睜得最大的眼睛。她摸摸我的肩膀，說道：「他說你要行快點，他不喜歡看到你脖子上的疤痕。」我的肩頸位置有一條很小的疤痕，但通常被我的衣領遮掩著，我不知她是怎樣看見，可是她的話音剛落，就有一陣怪異的咳嗽聲在我耳邊響起，嚇得我心驚膽顫。我連忙催促她加快腳步，不讓自己露出驚慌的神情，但我要說，我真的很慶幸自己能在當夜離開那裡。

6.
這是最後一則故事，亦可能是我要說的最奇怪的故事。我不知是不是每隊搜救員都有遇過，但在我的隊伍，這是一件心照不宣、經常會遇到的事。你可以問問其他搜救員，但即使他們知道你說什麼，大概也會一言不發。上級吩咐我們不要談論這事，我們也已經習以為常，不再覺得奇怪。

當我們走到森林深處，我是說30或40英里，那裡杳無人跡，卻有一段段樓梯在森林的中央，就像家中的樓梯被拆除搬到森林中一樣。最初看到這些樓梯，我問同事這是什麼回事，但他們只告訴我這沒有什麼特別，不要理會。每個人都對我說一樣的東西，雖然我想檢查一下這些樓梯，可是我被一而再，再而三地叮囑，千萬不要走近。而我實在太常遇到這些樓梯，因此現在也不太在意了。

因為我google唔到連登有呢個故，所以膽粗粗咁出左post先。

支持分享

多謝支持

正 又係nosleep
留個靚名先

出到最後好似係假故仔黎

我睇個陣覺得好心寒

唔通同你誚係真事咩

講

好睇

睇到好撚驚

樓主有心了

留名

想睇多啲

樓主有冇諗過用廣東話譯故？多啲本土野好似幾撚正

下一個故會再諗用廣東話譯，但係呢個故我應該會用番書面語先

最有印象係機場控制大樓果個

英軍果個都好經典

nosleep個規矩係你要當入面啲故全部都係真事
盡量唔好質疑個真實性

前排先睇完

多謝樓主

睇到有啲不安，不過支持

多謝大家支持 ，以下係part2嘅故事：

link:

看到各位對我的故事這麼有興趣真的讓我又驚又喜。我想先解答你們的幾個疑問：

很多人提到我的故事和David Paulides的故事有相似之處，我向各位保證，我絲毫沒有意圖抄襲他的故事。我很尊敬David，事實上正是他啟發了我寫下這些故事，因為他說的很多東西，我都可以證實。我們的確有很多離奇的失蹤案，大部分都懸而未決。另一些案件則是失蹤者出現在一些他們理應不會去的地方。我不是經常接觸這種案件，但我也有一些經歷可說，我的朋友也告訴了我一個和這有關的故事。

註解：David Paulides是Missing 411的作者，書中講述北美洲發生的離奇野外失蹤案。

很多留言想我講多些樓梯的事情，我會在這簡略的說一些，接下來的故事會有更詳細的描述。這些樓梯有不同形狀、大小和款式，而且新舊不一，有些日久失修，十分殘舊，有些卻是新簇簇的。我看過一段金屬造的旋轉樓梯，古典風格，我想應是燈塔裡的樓梯。這些樓梯不是長得直通天際，也不是長到我看不見另一邊的盡頭，雖然有些樓梯是比較高，但像我之前所說的，這些樓梯和你家中的一樣，只是有人拆下它再搬到森林的深處。我沒有拍下樓梯的照片，除了第一次見到想拍之外，之後再見已沒有這樣的念頭了，而且我也不想因此而丟了飯碗。下次遇到我會試一試，但不保證一定拍得到。

好了，以下是新的故事：

我接到的求救有一半是找尋失蹤者，其他則是救援工作，例如有人從懸崖墜下受傷、被火燒傷(大部分傷者都是飲醉酒的年輕人，發生的頻繁多得難以置信)、被動物或昆蟲咬傷螫到。我所屬的搜救隊伍中有經驗豐富的老手，十分擅長追蹤，而且每位隊員合作無間，所以每次找不到失蹤者的任何蹤跡，就更令我們心灰意冷。尤其是這宗案件，即使我們確實發現失蹤者留下的痕跡，最後也找不到他，只餘下種種難以解釋的謎團，我們每人都因此而感到沮喪挫敗。

事緣一名老人獨自往一條挺著名的小徑遠足，他的妻子報稱他無按原定時間回家，而且他身懷疾病，試過突然病發，因此很擔心他沒有服藥而半路發作。事先聲明，我渾然不知為什麼他覺得自己可以獨自遠足，他的妻子又為什麼沒跟著去。我不理這些問題，畢竟事已至此，知道原因也沒有任何幫助。有人失蹤，找回他們是我的職責。我們依著以往的編隊開始搜索，一位老手很快找到那老人行離小徑的痕跡，所有人隨即跟著老手，以「扇」形的陣式前行搜索，盡可能避免忽略任何細節。

突然老手在對講機呼叫全部人去他的位置，我們二話不說就跑過去，因為這通常意味著失蹤者受了傷，需要全隊人合力救他出來。我們跑到老手那，只見他站在樹下，雙手按著頭的兩側。我問他發生什麼事，他卻指著樹上的枝葉。我抬頭一望，心裡大吃一驚，差點以為眼前是一陣幻覺。那老人的手杖在樹枝上，離地面至少高30英尺，手杖把柄上的皮革部分被樹枝繞了一圈，就這樣懸掛著。那老人決不能把手杖拋得這麼高，我們亦找不到他在這裡留下其他蹤跡，只好向著大樹叫喊，卻沒有任何回應，我們也只能在樹下搔著頭，繼續搜索工作，但始終找不到他。我們甚至帶了搜救犬出來，但搜救犬在遠遠未到這棵樹的位置就追蹤不到他的氣味了。

因為我們接到其他求救案件，所以最後只得放棄搜索那老人，況且我們也再沒有辦法找到他的去向。之後幾個月，他的妻子每天都打電話來問我們有沒有找到她的丈夫，聽著她的希望每次都落空，聲線漸漸變得低落消沉，讓我十分痛苦。我也不清楚為什麼我會為這宗案件如此心煩意亂，或許是因為這是不可能發生的事吧，留下謎團實在太多了。究竟為什麼那老人的手杖會掛在那裡？是不是有人殺了他，把他的手杖當作奇怪的戰利品拋上樹？我們已經盡力找尋他的下落，但我們的努力就好像被某人嘲笑著似的。直至現在，我們偶爾仍會談起這件事。

由於part 2嘅故事都幾長，所以會一個個案件咁出，下一次更新會係後日，敬請.期待。

LM

我記得之前 NO SLEEP 個POST出過

呀!!!!!!!!!

以下係part 2 既兩個故事

小孩失蹤是最令人傷心的，不管是怎樣走失，要找回他們，從來不易，而且我們實在很怕，很怕找到的是一具屍體。小孩失蹤案並不常見，但的確會發生。David Paulides說了很多小孩失蹤案，搜救隊往往發現小孩在他們不應或不能去到的地方。說真的，我也是聽聞的比遇到的多，但我亦有一段親身經歷，常常浮現於我的腦海

一名母親帶著三個分別是六歲、五歲和三歲的小孩去湖邊公園野餐。據那母親所述，她一直嚴密看管三個小孩，任何時候都不讓他們離開自己的視線。她亦看不到附近有人，這是很重要的一點。四人吃過東西，收拾好碗碟，便回去停車場。那個湖雖然位處森林，但有一條很顯眼的小徑通往湖邊，長大約兩英里，所以從停車場行過去是不可能迷路的，除非你特地像個蠢材般不沿小徑走。

當時三個小孩走在她前面，突然她背後傳來像是有人從後追趕的聲音，回頭看看，卻空無一人，就是這僅約四秒鐘的時間，當她看回前方，五歲小孩已經如鬼魅般消失了。她想或許他只是行到一邊小便而已，於是問另外兩個小孩他去了哪裡。兩人不約而同地說有個「樣貌相當可怕的大個子」從旁邊跳了出來，拉著他的手衝進森林裡了。兩人說話時神情呆滯，聲線輕飄，毫不害怕，那母親後來說他們看來就像被人下了藥似的。

聽到這番話，母親當然嚇壞了，立即歇斯底里地左顧右盼，找尋那個細小的身影。她亦說，當她叫喊那小孩的名字，她好像聽到那小孩的呼應。由於還有兩個小孩在旁，因此她不能貿然跑進森林，只好報警求助，警方馬上派我們到現場。

我們一到達現場就開始搜索，搜索範圍橫跨數英里，卻找不到那小孩的半點蹤跡，搜救犬亦嗅不到任何氣味。既無半片衣服布塊，亦無被踩過闖過的灌木叢，那小孩當真消失得無影無蹤。雖然我們也懷疑過那母親，但看到她一臉蒼白，惶恐失措，就知她不太可能是幕後黑手。

我們搜尋了幾個星期，還得到很多義工協助，可是始終徒勞無功，搜索工作因而漸漸減少。雖然我們要著手調查其他案件，但義工仍沒有放棄。有一天我們接到義工的報告，說發現一具小孩屍體，需要我們協助回收。我們一聽到屍體位置，都覺難以置信，心想必定不是那個小孩。那是距離失蹤地點15英里的斜坡，我們去到那，果然，一直在找的小孩就在那裡，只是他不再動了。

我真的很想知道那小孩怎樣來到這裡，但即使我日夜苦腦，依然茫無頭緒。那義工只是剛好走到那裡，他想或許應該檢查一些沒有人想到的地方，可能有人會把屍體丟棄在那，於是來到這條充滿碎石的長斜坡碰碰運氣，他看到斜坡一半以上有些東西，便拿起雙筒望遠鏡看清楚點，卻是一具小孩屍體屈身躺在一個岩石的小缺口中。憑那屍體上的恤衫顏色，他馬上知道是那失蹤小孩，於是聯絡我們。我們花了接近一個小時才把屍體拿下來。

整件事真的太荒誕，太難相信。不只因為這裡離失蹤地點達15英里，小孩決不能獨自來到這裡；那還是個十分陡峻危險的斜坡，即使我們帶齊攀爬裝備，爬上去也並不容易，一個五歲小孩更不能爬得上去，我百之百肯定。除此之外，那小孩毫髮未傷，縱使不見鞋子，腳底卻無傷痕泥土，可見他不是被動物拖到這裡來的。我們還發現他不是死去很久，雖然失蹤時間超過一個月，但他看來只死了最多一天或兩天。驗屍官後來告訴我們他是凍死的，死亡時間可能是我們找到他前兩天的深夜。這宗案件既無疑犯，亦無真相，至今仍是我遇過最不安詭異的案件之一。

我最初做實習生時接到一個求救，是找尋一個和母親失散的四歲小孩，過程十分順利，搜救犬嗅到他的強烈氣味，我們也找到他的明顯蹤跡，最後在一個漿果園找到他，距離他最後一次出現的地方足有半英里，他甚至沒想到自己走了那麼遠路。隊中一個老手先帶他回去，我很慶幸不用跟過去，因為我不擅長應付小孩，不懂如何和他們說話相處。

我和我的導師一起走，中途她帶我繞一段路，讓我看看其中一個經常找到失蹤者的地點。那是一個天然的低窪處，就在一條頗受歡迎的小徑旁邊，從這下山更快更易，因此不少途人都會走這裡。我們走了幾英里路，花了大概一個小時才到，之後便在低窪處附近逛一逛，她東指指、西指指，告訴我以前在哪找到失蹤者。

突然遠方有個東西映入我的眼簾。我們身處的地區離主要停車場約八英里遠（雖然走小路會更加近），受國家保護，沒有任何商業或住宅建築，最多的是有露宿者出現的防火塔或臨時避難所。但不論那是什麼，我看到的是直角。你要知道大自然是極少製造筆直的線，所以我覺得很奇怪，便指著它問導師。她卻默不作聲，只讓我自己走去看一看。

行了大約12英尺路，他媽的，居然是一段樓梯，就在森林的中央，我的全身也起了雞皮疙瘩。這段樓梯有十級之高，梯級蓋著米色地毯，如果是在正常的環境下看到，這不會有任何問題，畢竟只是一段普通的樓梯，但我們不是在屋內，而是站在森林的中央。我看一看樓梯的側面，原來是木造的。整個畫面就像電腦遊戲的程式出現故障，房子不能完整地載入遊戲，玩家只能看見樓梯一樣。

我呆站在那，腦袋不停飛轉，思考這是什麼回事。這時，導師來到站在我的身旁，一瞼輕鬆，彷彿是看著世上最無聊的東西一樣。我問她為什麼他媽的會有段樓梯在這裡，她只是咯咯地笑。「習慣一下吧，新手。還有更多樓梯等著你啊。」她說道。聽到她答非所問，我便打算行近看清楚些，豈料她緊緊地抓著我的手臂，說道：「是我就不會行過去了。」雖然她的語氣並不嚴肅，但她抓著我的力度令我只得停下來看著她。「你之後還會不斷看見這些樓梯，不要走近，不要亂碰，不要走上去，不要理就好。」我本想再問這些樓梯是幹什麼的，但她緊盯著我的樣子，讓我明白最好還是閉上口，於是我們便離開了。

接下來的實習期我都沒有再提這件事。她說得對，每五宗案件，我就會見到這些樓梯。它們有時比較接近小徑，可能離兩或三英里，有時則是20，30英里也說不定，真真正正在杳無人跡的地方，我也只有在大型搜索工作或訓練周末才遇到。它們有些是新簇簇的，有些則像擺放了很久，有不同類型、不同大小，我看過最大的就像是從古典大宅拆出來一樣，至少有十英尺闊，15或20英尺高。

每當我想從其他搜救員探出口風，他們說的也和我的導師如出一轍，「很正常，不要擔心，沒有什麼大不了，但不要走近或走上樓梯。」現在當我的實習生問我一樣的問題，我也只會給他們以上的答覆，因為我真的不知說什麼才好。我很希望有一天我能解答這條問題，但直至現在，我依然一無所知。

下一次出文都係係後日，多謝大家支持

睇完諗起日本又係有單兒童失蹤案，最後係六日之後係山嘅另一邊嘅自衛隊營地搵到，成件事都好古怪

好似話搵番都唔做訪問，所以冇人知個六日嘅詳情係點

支持
見到佢講樓梯嗰度 我諗起魔力寶貝

呢d就真係講故啦

這宗案件沒有之前說的那樣詭異，失蹤者的下場卻更加可憐。時值冬季，雪窖冰天，一名年輕男子遠足，不幸失蹤。其實每逢冬天我們都會關閉很多山徑，但有些山徑除非是下起暴雪，否則是全年開放的，而他便選了一條仍可通行的山徑上山。雖然我們展開了搜索行動，但那時積雪已差不多有六英尺厚（那年降雪量異常的多），我們心知肚明，只有等到春天融雪才找得到他。

終於春暖雪融，果然有個登山客報告在主要山徑附近見到一具屍體。一棵大樹下，一堆融雪中，那年輕人的屍體靜靜地躺著。第一眼看到，我馬上知道發生了什麼事，而這也讓我冷汗直流。如果你滑過雪或登過雪山，大概也猜得到。

下起大雪時，樹冠下的積雪並不會如露天的平地一樣厚實，尤其是冷杉，冷杉的樹冠形狀像收起的雨傘，樹下的積雪鬆散如粉，而且混合了空氣及樹枝，人們稱這為樹井（tree well）。除非你經驗老到，不然你很難分辨得出哪裡有樹井。我們擺放了很多警告在接待中心，又大又顯眼，讓人們更加小心警惕，不要墜入樹井，但每年刮過暴雪，至少有一個人因為沒看警告，或對警告毫不在意而消失於飄雪之中，等到春天才被人發現。

我推斷最大可能是這年輕人因為行到很倦，又或者因積雪太厚而行得腰腳酸痛，於是想坐在樹下休息，誰知這裡居然有個樹井，頭下腳上的跌了下去，四周的雪也塌過來，走不出去，便窒息身亡了。除非積雪很厚，否則雪淹窒息（snow immersion suffocation）很少發生，但如果你像這年輕人一樣以奇怪的姿勢困在樹井之中，那六英尺深的積雪也足以致命。

最讓我害怕的是想像他死前不斷掙扎。在樹井之中，他沒有立即死去，而是在天寒地凍、身體上下顛倒的情況下，慢慢被雪所淹沒，積雪愈來愈重，呼吸愈來愈困難，他必定拼命掙扎，可惜只靠自己是絕對脫不了身的。最後會發生什麼事，他一清二楚，只是死前一刻，他的腦海浮現了什麼，我連想都不敢想。

樓主準時 好波

如果會去滑雪或者去雪山，真係要小心

屌 原來完左 睇到第5定6無追
中間有d拖
不過我幾鍾意呢種storytelling
Nosleep唔常見 多數monthly winner都係ezmisery果種寫法 睇得多有d悶
不過講nosleep經典 都係penpal同borrosca最撚正

我都唔係睇過好多nosleep故，呢個算係我睇過幾好睇嘅一個

ptt已經有齊成個林務局系列既翻譯了，
安答會唔會考慮翻譯其他系列文?

(皮已正)

梗係啦 2015 winner wo
大部分2015 打後既monthly winner我都睇過 不過最近真係差左

我問個作者嘅時候都同佢講會譯哂成個故，所以都係譯完先再搵第二個故譯啦

有很多不怎麼喜愛戶外活動的朋友都很想知當我在野外搜索失蹤者，有沒有見到山羊人（Goatman）。很倒霉，又或是很幸運，從未有山羊人之類的生物出現在我的眼前，最接近的已是之前提過的「黑眼大個子」了，可惜我始終沒有親眼看到。但是，我也有一段類似的經歷可說，只是我不肯定我遇到的就是山羊人。

註解：山羊人（Goatman）是美國的都市傳說，據說會吃登山者和青少年，早於1957年就有人聲稱在野外目擊到Goatman的身影。

有一次我們接到報告，一位老婦在山徑暈倒，需要我們協助下山。我們一到，在她身旁看守著的老丈夫就跑──我是說，匆匆的行過來，告訴我們發生了什麼事。當時他在山徑附近找一些東西，只餘那老婦獨自一人，突然聽到妻子大聲尖叫，便馬上跑回山徑，但她已經昏迷不醒了。

我們搬老婦上擔架，抬著她走回接待中心。她忽然在半路醒過來，尖叫連連，叫得聲嘶力竭，我慌忙在旁安慰，好不容易才讓她冷靜下來，便問她發生了什麼事。雖然我記不起她說的每一個字，但事情大致是這樣的：

她原本一直在等她的丈夫，怎知傳來了一些很古怪的聲音，像貓叫聲，但又有些不同，有什麼不同，她又想不出來，於是便行前一點，希望聽得更清楚，豈料那聲音居然愈來愈近，她也愈來愈不安。我很記得下面這段話，因為實在怪異得我想忘記，也忘記不了。那聲音終於近到她能搞清楚究竟是什麼東西，「那不是猫，是個人，不斷『喵』的叫著，一聲又一聲，『喵』、『喵』、『喵』，沒有說過一句話。但這怎會是人，不可能的，我從沒聽過有人能夠發出這樣低沉而怪異的聲音。我還以為是助聽器失靈，但即使我調校過來，仍然聽到同樣荒怪的聲音，真是可怕極了。他愈來愈近，我卻看不見他，心便愈來愈慌。我記得最後見到有個身影從森林衝出來，然後我就昏倒了。」

聽完後，我有點困惑，為什麼會有個混蛋在森林中不斷地對其他人「喵喵」的叫著，所以我們一下山，我就和上級申請到那裡搜索多次，看看有沒有什麼蛛絲馬跡，待他批准後，我便帶上對講機回到老婦暈倒的地方。

我站在山徑，眼不見任何人，便再行前一英里多些，之後又回頭走，只是這次我不走山徑，嘗試找尋那人從哪裡衝出來，卻毫無所獲。日落西山，快將入夜，我渾然不想獨自在野外過夜，便想打道回府，明天才調查多次。當我走下山，我突然聽到遠方有些聲音，於是停下來大喊有人的話就不要躲著，快出來。那聲音沒有變近或變大，但聽上去完完全全就像一個人用單調異常的語氣「喵喵」的叫著。如果要舉一個比較有趣的比喻，就是衰仔樂園（South Park）裡的角色死剷（Ned），他用電子喉說話的聲音和這十分相似。我嘗試循著聲音走去源頭，但我們的距離卻幾乎沒有縮短過，猶如他是同時在四周發出叫聲一樣。最後聲音漸漸變小，我只得回去接待中心了。

我再沒有接到類似的報告，即使之後回到那裡，也聽不到和那一模一樣的聲音。或許這只是一些混帳蠢小子的惡作劇，但我也要承認真的很怪異。

part 2嘅故事已完，後日我會開始出part 3嘅故事，敬請期待

以下係part 3嘅故事

Link:

很開心看到這麼多留言！可惜我無法逐一回覆提問，只能答一些最多人問的問題。今次，我會將目前想到的所有經歷，連同朋友說給我聽的故事，一下子寫下來。下次再見大概要待我和一個上司見面之後了，到時我會告訴大家見面成果的。

首先是回答你們的疑問：

雖然會令你們失望，但我不想透露自己確實的工作地點，我所說的一些事情或會替我帶來很多麻煩、害我丟了飯碗。我最多只能說我在美國境內，那裡有山脈、幾個湖泊和數百英里的茂密森林。

還有很多人對樓梯興致勃勃，幸好有個朋友告訴了我一個故事，我想你們都會很有興趣的。至於我有沒有想過問上級關於樓梯的事，我有，但我始終不想冒被解雇的風險。可是我有個上司已經沒做搜救員了，或許他願意和我談一談。我約了他過幾天見面，之後我再告訴你們他說了什麼。

我想成為搜救員最好的方法是聯絡你當地的林務局辦公室，看看有沒有訓練課程或入職要求。當初我也是由義工做起，負責協助搜救工作。現在入行了好幾年，除了偶爾面對可怕的慘劇，我做得挺快樂的，也想一直做下去。

好，可以說說新故事了：

這是我完成訓練後接到的第一宗案件。雖然之前有當義工，但實際上大多時候我都是在搜救員找到蹤跡後才出動的，因此我的經驗尚淺，對各種事情也僅是略知皮毛。可是，現在身為搜救員的一份子，不管是動物襲擊還是心臟病發。我都得一一應付。

涉案者是一對年輕夫婦。時值清早，電話就鈴鈴的響起來，我們接起電話，劈頭就是一個男人歇斯底里的叫喊著，哀求我們立即來一條位於湖邊的山徑，電話另一頭還夾雜一個女人的尖叫聲。雖然我們一頭霧水，也只能馬上趕到現場。

我們一到就看見那男子泣不成聲，拉著他的妻子，那妻子則手抱某物，不斷尖叫，力竭聲嘶，就像動物的叫聲一樣。他一見我們，就大喊快來幫手，又叫我們把救護車駛上來。當然我們不能駛救護車上山徑，便問他他的妻子走不走到路，是否需要幫助。但他就像瀕臨崩潰的邊緣，只管說不是他的妻子有事。

一位老手連忙安慰他，而我則走近他的妻子。我問她發生什麼事，她搖搖晃晃，一次又一次的尖叫。我半蹲下來，看到她的懷裡是一個血淋淋的東西，她的身前更掛著一條嬰兒背帶，我心裡一沉，再問發生什麼事，同時雙手慢慢挪開她的手臂。

那是一個嬰孩，已無呼吸，頭部有一邊凹了進去，渾身傷痕累累。雖然我之前也看過屍體，但凝望這兩母子，心裡仍然大受打擊，過了一刻才冷靜下來。我馬上起身找一位準備隨時支援的老手，告訴他那是個死了的嬰孩，他拍一拍我的肩膀說由他來處理。

就這樣過了一個多小時，她終於願意讓我們看那嬰孩。但每次我們想抱他走，那妻子都會失控尖叫，不讓我們碰，又叫我們走開，別管他們，他會沒事的。最後那老手費盡唇舌才說服她交出那嬰孩。我們帶他回救護中心，急救員說他已經返魂乏術，死因是頭部受到撞擊，當場死亡。

我有個好朋友當護士，她在醫院見過那對夫婦，事後說了那慘劇的經過給我聽。那天，夫婦兩人帶兒子一起遠足，可是兒子忽然鬧脾氣，他們便停下腳步，丈夫把他從嬰兒背帶拿出來，抱在懷裡才繼續行。山徑有條深約20英尺的細小水溝，雖然丈夫對此也有留神，但此時妻子突然絆倒，撞向身前的丈夫，他手一鬆，兒子便跌進水溝裡，撞到底部的石頭。丈夫馬上爬下去，但由於兒子是頭部落地，因此已經毫無氣息了，而那時他只有差不多15個月大。連串意外演變成這可怕的意外，是我遇過最恐怖的案件之一。

下一次出文係後日，到時會再出多Ｄ

雖然睇過 但都再睇

same
同埋想知佢仲有冇出新故

留個名先

咁樓梯即係點解
點解會有個d樓梯係野外

作者都唔知點解有樓梯係野外，不過佢之後有講幾個同樓梯有關嘅離奇故事

我覺得好多都係個老母講大話，根本自己殺左，扮失蹤

想知多d 個樓梯係咩回事

Push

屌睇完即刻起其他app見到有fd拍左條片行上啲別墅既旋轉樓梯 send比佢睇先

上網睇到話係作故仔 假既

我們很少接到動物咬人的案件，一來棲息此地的動物不多，大部分都是小型動物，如土狼、浣熊和北美臭鼬；二來雖然這裡有熊出沒，但熊隻傾向避開人類，因此只有極少數人見過牠們。人們最常遇見的其實是駝鹿，直接點說，駝鹿是一頭脾氣暴戾的畜生。牠不管你是什麼東西，也不在乎你做了什麼，一看見你，就會死死的追著你跑。倘若你剛好走在雌駝鹿和牠的幼崽附近，我只能祈求老天爺來拯救你了。

有一宗讓人笑掉大牙的案件就是和駝鹿有關。有個傢伙被一頭魁梧的雄駝鹿盯上，不斷追著他跑，最後只得上樹躲避，但他爬得上去，卻爬不下來，只能報案求助。差不多一小時後，雙腳終於踏地，他看著我說：「天啊，近看時那些畜生的塊頭真大。」這並不是一宗嚇人的案件，有時我們仍會說出來笑一笑。

接下來的案件是發生在我身上最恐怖的事。實不相瞞，一開始想應該寫什麼案件給你們看，我全然想不起這宗，也許是因為有很久一陣子，我都不斷把它壓在腦海的最深處。當你名副其實的整天都在森林之中，你不會想自己害怕在林中獨處或去人煙渺渺的地方，你只想把它盡快忘記，繼續工作。這是唯一一宗讓我冒起放棄當搜救員的念頭，雖然我討厭重頭回想一遍，但我會盡力把每個細節寫給大家看。

盛夏將至，我們接到一宗典型的兒童失蹤案。一名四歲女孩和父母露營，她突然獨自離開營地，就這樣消失了大約兩小時。她的父母傷心欲絕，如同大多數父母，他們也說：「我的小孩不會自己走開，一向也很黏人，這樣的事從未發生過。」我們向兩人保證會全力以赴，儘快找回小女孩，便按正常編隊開始搜索。

我和我的老友一組，我們一邊行，一邊談天說地。雖然看上去冷酷無情，可是當你成為搜救員好一段時間，失蹤案變成日常事，感情的確會麻木的。況且你也要麻木一些，才能繼續做下去。

過了足足兩個小時，搜索範圍已遠遠超過我們推測她會在的地方。我們行到小山谷，一種莫名其妙的感覺令我們停下腳步，四目相覷，屏息以待。我彷彿置身於失壓的飛機倉，不只耳膜脹痛，還好像墜下了十英尺般。我本想問他有沒有這種感覺，可是還未開口，耳邊就響起我一輩子聽過最響亮的聲音，猶如離我們寸尺之間有貨運列車駛過，但是這聲音不僅來自四面八方，還有上下兩方。他向我吼叫著什麼，但那震耳欲聾的聲音害我一個字也聽不清楚。我們很自然的慌張起來，馬上眼望四處，找尋聲音源頭，卻看不見什麼特別的東西。我最初當然以為是山崩，但我們附近並無峭壁，即使真的有，恐怕我們已埋於泥石之下。那聲音仍在持續，即使我們很近的對方叫喊，仍然什麼也聽不到。

然後那聲音就如它忽然的來，忽然又消失了，就像有人按下開關，一下就把它中斷。我們仍僵立好幾秒，氣也不敢呼一口，耳邊慢慢傳來正常的森林聲音了。

他問我剛才是他媽的什麼回事，我只聳聳肩。我們呆站著互相對視了一會，我便拿起對講機，問有誰聽到剛才那彷如世界末日的鬼聲音。雖然我們全隊人的距離沒有遠得互相大喊也聽不見，但每個人都答聽不到，我們也只能搔一搔頭，繼續搜索。

又過了差不多一小時，我們全員用對講機互相報告，沒有人找到那小女孩。大多時候我們都不會在晚間搜索失蹤者，但今次我們毫無線索，因此我和我的老友等幾個隊員決定留下繼續找。

我們兩人緊緊的一起走，每隔幾分鐘就大叫小女孩的名字。要找到她簡直難如大海撈針，但我仍抱著一絲希望，畢竟小孩獨自在野外過夜是十分危險的。對小孩而言，日間的森林偶爾會很嚇人，但黑夜的森林是一頭面目全非的野獸。就快午夜，我們依然沒有發現半點蹤跡或聽到一聲回應，唯有回去集合點了。

走到一半路，他突然停步，拿起電筒照著我們的右方，那裡有大堆互疊交錯的枯樹，又或是一堆木頭做成的大型捕獸陷阱。我問他是否聽見什麼，但他只叫我安靜一下，豎起雙耳，很快我也聽到，彷彿遠處有小孩低聲嗚咽。我們大叫小女孩的名字，看看有沒有回應，但傳來的只是非常微弱的哭泣聲。於是我們圍著那堆枯樹而行，不斷叫喊小女孩。當我們愈來愈近哭泣聲，我的直覺告訴我有什麼不妥，我向他說有些奇怪，他也說和我有同樣的感覺，但我們都說不出古怪之處。

我們停下來，再叫一次小女孩的名字，但這時我們都不約而同的發現到古怪之處。那哭泣聲居然不停循環，開頭啜泣，然後慟哭，最後小聲打嗝，重複又重複，每次都一模一樣，一句話也不說。

我們大吃一驚，拔腿就跑，跑得上氣不接下氣，這是我唯一一次如此失去理智，但真的，有些東西很不對路，哪怕是一秒鐘，我們也絲毫不想繼續留在那裡。當我們回到集合點，我們問其他人聽不聽到奇怪的聲音，但他們都不明白我們在說什麼。

我知各位看完會覺得虎頭蛇尾，但真的有很長一段時間，我都被這案件困擾得寢食難安。至於那小女孩，我們始終找不到任何蹤跡。就像其他找不回的失蹤者，即使我們在野外仍會留意有沒有那小女孩的身影，但老實說，我猜我們永遠也見不到她。

樓主加速

我接過的失蹤案中，只有一小撮失蹤者是完全消失的，既沒有蹤跡留下，亦沒有屍體出現。但即使找到屍體，也不見得真相就會浮現，有時反而令案件更撲朔迷離。以下是一些我們找回來的屍體，連我的隊友也為之驚恐：

有個小伙子失蹤差不多一年，我們只找到他的部分殘骸：頭骨頂和兩根指骨。我們也找到他的照相機，只是這照相機離他最後被人目擊到的地點有差不多40英里，而且已被毀壞。

早前有名老人失蹤了一個月，我們只找到他的骨盆。我們曾在郊野公園南邊的山脊最高峰找到兩歲小孩的下頜骨和右腳。

一位患有唐氏綜合症的十歲女孩失蹤，最後我們在離她失蹤地點近20英里的地方找到她的屍體，她於失蹤後三個星期死於凍傷。她的衣服完好無缺，只有鞋子外套不見了。驗屍官解剖屍體，發現胃裡有漿果和熟肉，彷彿有人一直照顧她，但這宗案件連一個疑犯也沒有。

有個一歲嬰兒失蹤了一星期，我們在一棵空心樹幹找到他結了冰的屍體，離他最後被人目擊的地點足足十英里。他的胃仍殘留新鮮牛奶，舌頭卻不知所終。

一位三歲女孩在夏天和家人露營，不幸失蹤，直到第二年，我們在離營地幾乎20英里的積雪下，找到她的一塊脊椎骨和右邊膝蓋骨。

下次更新係星期日，會有大家幾有興趣嘅樓梯故，敬請期待

睇哂 樓主加油

翻譯文筆唔錯

多謝讚賞

十卜十卜

以下是我的朋友近距離接觸樓梯的經歷。雖然他解釋不到樓梯的神秘之處，但比起我，他對樓梯的經驗確實是多一點。

還是大學三年級時，他就開始當搜救員，算來也差不多七年了。他最初見到樓梯，就像我一樣，他的導師也忠告不要靠近、亂碰或上去。第一年他尚且恪守，可是始終按捺不住旺盛的好奇心，終於在一宗失蹤案違反告誡。

失蹤者是一名少女。他們深入林中搜索，大約離少女失蹤的山徑十英里，還帶了搜救犬追蹤氣味。他隻身一人在隊伍後面，瞥見左方居然有一段樓梯。樓梯上蓋著毛毯，完好如新，皚皚如雪，彷彿是從新房子拆出來一樣。他向樓梯走去，心裡預料定會有事發生，例如雙耳出血或倒地不醒，但出乎意料，身體沒有任何不妥，亦聽不到古怪的聲音，就這樣他去到樓梯邊。

唯一古怪的地方是那段樓梯。階級異常乾淨，沒有泥土、灰塵、樹葉之類的東西。附近亦沒有動物和昆蟲活動的痕跡，雖然同樣怪異，但他認為與其說動物昆蟲避樓梯而行，不如說是因為樓梯出現在森林較貧瘠的地方。

他把手放在階梯上，只有新毛毯黏乎乎的感覺，沒什麼特別。他確保對講機正在運作後，便提起腳，一步一步，慢慢行上去。由於其他搜救員都視樓梯如林中禁忌一樣，所以他十分害怕，擔心會否遭殃。

他對我開玩笑說，當時他預計自己不是被傳送到其他次元，就是看到UFO從高空急降下來，結果他走到頂，四周仍然如常。但當他佇足環望，站得愈久，就愈覺自己犯了很重，很重的過錯，就像擅自走入了政府大樓，隨時被人拘捕或從後開槍射爆頭。

他搖一搖頭，不讓自己想下去。但這感覺愈來愈強烈，他頓時意識到森林的聲音消失了，自己的呼吸聲也消失了。他聽不到任何聲音，猶如某種嚴重奇怪的耳鳴，而且更具壓迫感。他馬上爬下樓梯，回到隊伍，絕口不提剛才的事。

但最離奇的事尚未發生。

持續整天的搜索結束後，他回到接待中心，突然他的導師一手抓著他，拉他到角落。怒火扭曲了導師的臉容，他連忙問發生什麼事。

「你上去了，是不是。」他一聽就知導師並不是發問。

「為什麼你會知道？」

導師搖搖頭，說：「因為我們找不到她，搜救犬追蹤不到她的氣味。」

「那究竟有什麼關係？」

導師反問：「你上了樓梯多久？」

「一分鐘也沒有。」

導師的臉色一沉，青筋暴現，雙眼彷彿冒出火花，低聲警告：「如果你再上多一次樓梯，下一秒，你就得執包袱走。」說完導師就轉身走了。

我猜自此即使他再問他的導師關於樓梯的事，也不會得到任何回應。

上樓梯令女孩直接失踨？

睇落似係

好睇留名

結界

lm

睇晒英文版，然後發現一樣野，屌一聲.......

失蹤者沒有留下絲毫蹤跡的個案，我的朋友遇過很多。他說David Paulides的故事大部分都準確，很多失蹤案，若果不能馬上找回失蹤者，他們要不是永遠消失，就是等到數星期、數月或數年後才找得到，而且是出現在他們不可能去到的地方。他印象最深刻的是一宗五歲男孩失蹤案。

晚秋時節，一名小男孩在野餐區無聲消失。他不僅有心理障礙，身體亦有缺憾，因此他的父母不斷說他不可能這麼簡單就不見了，絕不可能，一定是有人帶走他。

我的朋友說他們找了那男孩幾個星期，搜索範圍達數英里，已超出那男孩去得到的距離，但是彷彿他從未出現過，搜救犬在哪裡也嗅不到他的氣味，甚至在野餐區也一樣。雖然他們也懷疑過男孩的父母，可是兩人都悲痛欲絕，而且沒有證據證明他們謀害那男孩。一個月後，搜索行動便結束了。

到了冬末，他們已經不太記得那小男孩。當時我的朋友在雪山山峰訓練，那裡茫茫雪海，理應什麼也沒有，但白雪之下，偏偏埋藏了一些東西。

起初他看見遠處積雪有些東西，便向其走近，漸漸他看得出那是一件結了冰的恤衫，有一角露在雪地上。憑著衫上的獨特圖案，他認得是那失蹤男孩的恤衫。而小男孩的屍體就躺在附近約20碼的地方，被冰雪半埋著。即使失蹤接近三個月，他仍斷言小男孩只死了幾天。

他發現屍體蜷縮緊抱著某樣東西，於是撥開積雪，看個究竟，結果他幾乎不敢相信自己的眼睛。小男孩竟然抱著一大塊被粗糙地雕成人形的冰，而且抱得極緊，縱使屍體已經開始腐化，仍看得出胸口和雙手也凍傷了。他用對講機聯絡其餘隊員，一起把屍體運到山下。

他簡單概括整宗案件。不管是獨自生存近三個月，還是攀上山峰，小男孩決不能做到。不論用任何物理方式，小男孩也不能走50英里路，再葬身於這該死的山峰上。最重要的是，屍體的胃和結腸空無一物，連水也沒有。像他所言，小男孩像是被帶離地球表面，進入了假死狀態，數月後被放在山上，誰料最後卻凍死了。

直到現在，他也忘不了這宗案件。

發現咩野??

好好睇 多謝樓主用心翻譯
希望會繼續落去

其實nosleep係for故仔嘅subreddit 當故事睇就ok

屌

最後的故事是他幾個月前才遇到的。

搜救員的職責之一是查明美洲獅之類的動物目擊個案，倘若屬實，便需擺出警告牌和關閉小徑。由於連續幾天有人報告在國家公園目擊到美洲獅出沒，他便和其他搜救員一起搜尋美洲獅的身影。

夕陽西照，他一人來到一個枝葉十分茂盛的區域。這時，他的耳邊傳來一些聲音，彷彿有女人在遠處尖叫一樣。你要知道美洲獅的叫聲和女人被虐殺時發出的叫聲極盡相似，雖然讓人不安，但實屬正常。

他拿起對講機，告訴總部剛才聽到美洲獅的叫聲，現在繼續向前行，看看找不找到牠的地盤範圍。那美洲獅叫了好幾次，都是源自同一位置，因此地盤有多大，他心裡大概有個譜，便轉身走，但叫聲再次響起，這次竟然只和他相隔幾碼距離，真是嚇破他的膽子。若果被美洲獅發現，恐怕下場只會被撕成碎片，於是他馬上加快腳程走。

終於回到小徑，他不禁鬆一口氣。打算返回總部時，那叫聲居然仍跟著他，他立刻跑了起來。離總部還有一英里，那叫聲突然停下，他轉過頭，看一看美洲獅有沒有跟來。那時天色漸黑，他看到遠處，即是小徑的轉彎位前，好像有個男人。他馬上大喊，驚告他這些小徑不可通行，快點回去接待中心，但那黑影只站著不動，他唯有行過去。當兩人相距十碼遠，那黑影居然縱身一跳，「以不可能的跳躍力」落在他跟前，口裡發出他剛才不斷聽到的叫聲。他二話不說，馬上掉頭向總部狂奔，一眼也沒有看過身後面。等他回到總部，那叫聲也回到林中了。

事後他隻字不提那個黑影，只說那區域有美洲獅棲息，在捉到帶走牠之前，需要關閉那些小徑。

part 3嘅部分已經完結，後日我會開始出part 4嘅故事，好多謝大家支持

其實係咪同結界差唔多

屌 睇完好撚寒

之前同fd係挪威行山 行行下我地見到森林裡面好似有舊好奇怪既野 之後我地就行左入去睇下咩黎 發現係個生哂青苔既樓梯 果陣諗緊點解會有舊咁既野係到 我心諗不如行上去睇下 行近左幾步之後個心寒左寒最後急急腳走

之前睇過，到依家都唔知樓梯係咩黎

好睇
但老實講睇得nonsleep唔好預佢係真

fiction

好正，支持下

以下係part 4嘅故事

Link:

大家好！我剛從年度訓練回來，雖然有一意外發生，之後更被我找到和一個新人有關，但總括而言，沒有什麼值得一提的事發生。我從三位朋友打聽到很多有趣的故事，敬請大家細閱。

Ｋ.Ｄ當了搜救員差不多15年，擅長高山救援，公認為行內首屈一指的專家。她亦很愛說故事，我們在訓練中常常待在一起，她說了四宗案件給我聽，都讓我難以釋懷。

那時，我問Ｋ.Ｄ有沒有接過揮之不去的可怕案件，她搖一搖頭，徐徐說起一宗山上慘劇。

高山地勢險要，天氣不穩，較常發生嚴重意外。大約五年前，Ｋ.Ｄ駐守的其中一個國家公園，失蹤案接二連三，是為有紀錄以來最嚴重的其中一年，連氣候也特別糟糕。到了冬季，每過幾天，地上就多一英尺厚的積雪。還有雪崩，雖寥寥可數，仍埋葬了好幾個攀山者。

他們警告登山的人不要走出地圖所示的範圍，可惜總有人當耳邊風，最終釀成慘劇。

事緣一對父母帶三名小孩登山，即使已有警告，但父親自以為比搜救員更能幹，一家人便身穿雪鞋，跟著父親走去危險區域。

Ｋ.Ｄ推斷最有可能是五人走到一個積雪看似厚實的地方，其實不然，雪地突然崩塌，他們頭下腳上，滾下足有300英尺的山坡，猛撞下方的岩石。父母隨即氣絕身亡，一個小孩亦當場斃命，但仍有兩個生還，一個斷了肋骨和一條腿，一個僅扭傷腳踝和有幾處瘀傷，傷勢輕微的小孩便獨自去找人求救。

他走不到半英里，便刮起暴風雪來。可能他只想暖一下身子，又或者想歇息一會，不論如何，他停了下來，結果就這樣凍死於白雪之中。

Ｋ.Ｄ一隊人找到見過那家人的目擊者，知道他們的去向，便開始搜索行動。

Ｋ.Ｄ最先找到那凍死小孩的屍體。當時飄雪散落，雖不至於令搜索中斷，但視野仍有所影響。她瞥見前方有一人坐在雪地上，便邁開步子，儘快過去。一步步走近，她發現那是一個小孩；再近一點，她意識到小孩已經身亡；終於咫尺之間，她才看清楚小孩的身軀。

小孩坐得直一直，屈著膝，抱住腿，頭縮進外套裡。Ｋ.Ｄ脫下小孩的外套，眼前是一張因痛哭而扭曲的臉孔，臉頰上是一顆顆結成冰的淚珠。很明顯，低溫症愈嚴重，小孩便愈怕得利害。

對身為人母的Ｋ.Ｄ來說，那小孩是她看過的屍體中最讓她傷心的一具，而那絕望的神情，就更讓她痛苦。她反復對我說，她希望那父親在地獄被千刀萬剮。

Support 想睇更多呢類既故

Ｋ.Ｄ還說了一宗我印象挺深刻的恐怖案件。

當時Ｋ.Ｄ還是新人，她所屬的搜救隊接到一個婦人的求助。那婦人說她的丈夫是一個資深攀山者，每次攀山都按照原定時間回來。他本應昨天回家的，可現在仍不見人影，定是有意外發生。於是整隊人就上山找尋失蹤丈夫的下落。

那座山崎嶇難爬，需要用到很多攀山技術，光聽就有過五關、斬六將的感覺。當他們來到較平坦的地方，Ｋ.Ｄ發現雪上有血，跟著血跡走，漸漸血跡之上還有些許內臟碎塊，但她不曉定是那個內臟的碎塊。

Ｋ.Ｄ一直走，碎塊就愈來愈多，沿著這條血肉痕跡，她來到一面懸崖下的平地，赫然看到攀山者的屍體彷彿躺在血池之中，她從未見過一個人流這麼多血。攀山者瞼朝著地，一隻手臂伸前，彷彿死前還不斷在地上爬行。她走近一看，發現屍體的部分內臟趺了出來，剛才見到的碎塊應是從這來的。攀山者的腰袋還裝著一把血淋淋的碎冰錐。

當然他們難以確定到底攀山者發生了什麼事。Ｋ.Ｄ推測事件應是如此：他攀上山壁時可能把冰斧插進一個不穩固的位置裡，打算以此借力，冰斧卻鬆開來，整個人便往下墜。這時，又或落地時，冰斧刺穿了他，把內臟拔出來，可是他仍有一口氣，便拖著身子走，一邊走，內臟碎塊不斷跌出來，最後死於這懸崖之下。

Ｋ.Ｄ不是很怕血，但我猜，她的隊友幫手運走屍體時，幾人一手翻過屍體，大團腸子隨即一湧而下，恐怕有幾個人會哇的一聲，就嘔出來。

由於有工作要做，下次出文可能會係星期六或者星期日，到時我會儘量譯多啲，希望大家見諒

支持

加油

樓主文筆

Lm

事實可能係聽完洪福郎笑話跌左d腸出黎

加速

雖然睇過，不過加油
最好譯多啲 nosleep/Reddit 既恐佈怪異野
益下我地啲懶鬼

望完張樓梯相即刻覺得個故真實好多

呢個係最lastest 既 David Paulides interview
David Paulides係missing 411既作者
書本講述好多喺國家公園既missing case
全部都真人真事

有興趣既可以聽下

我過多排就會開始搵其他故仔譯

多謝分享 佢講到政府隱瞞a list of missing people都幾心寒 ，連animal and human predation嘅痕跡都冇，我覺得好大機會係Ｄ人被外星人捉走左

呢個係Missing 411嘅trailer

留個名

有興趣既巴打可以喺amazon 買本書睇下

成件事其實好恐怖..

🤘

都幾好彩睇,多謝樓主

文呢

屌 我啱啱先睇完 咁巴打翻譯加油啦

好正呀, 加油

我前年去過Yosemite

想睇missing 411，係邊可以睇？
香港會唔會有得賣

係amazon見到好似係出左幾本？想買本睇下

樓主呢

另外iTunes同Google play都有得買

譯緊，今晚９點會出文

你正聚腳在講故台

支持樓主

當我說到我對消失得無影無蹤的失蹤者很有興趣，K.D雙眼一亮，靠過來說：「想聽一宗詭異得很的案件嗎？」

K.D初入行時，發生了一宗連傳媒也大肆報導的失蹤案。

事緣一對父母帶兩名不到五歲的兒子去國家公園採漿果，四人走入一片很近公園入口的林地，俯身摘下顆顆漿果。突然之間，其中一個兒子無聲無息地消失了。

之後展開了一場大規模的搜索行動，可惜這又是一宗奇怪的案件，失蹤者彷彿不曾存在過，搜救員找不到蛛絲馬跡，搜救犬亦嗅不到失蹤男孩的氣味，只能蹲坐一角，行動結果一無所獲。

搜索持續差不多兩個月，苦無進展，只好作罷。半年飛逝，國家公園為男孩設了一個花圈，那父母帶著另一個小孩去擺花。父母兩人手捧鮮花，上前擺放，就是這三數秒，兩人的視線離開了小孩，當他們回過頭來，小孩已經人間蒸發了。

那父母哭得呼天搶地。失去一個兒子已是心如刀割，失去第二個的傷痛，絕非旁人能想像。

這次是美國有史以來最大型的搜索行動之一，大概有300名義工施以援手，搜尋國家公園內每一寸地方，但依舊是徒勞無功。

差不多過了一周，搜索範圍已達數十英里之遠。

又過了接近一周，終於有名義工用對講機報告在指定搜索範圍15英里以外的地方找到失蹤小孩。原以為小孩失蹤兩星期，理應身亡，但義工說小孩仍然生還，而且完好無恙。

K.D一隊人立即趕到現場。K.D看到小孩的衣服乾乾淨淨，一點泥巴也沒有，神情還毫不驚慌，實在難以相信他曾失了蹤。義工對她們說他當時望到小孩坐在橫木上，手玩著一束用舊繩綁著的嫩枝。

K.D走過去向小孩問道：「你去了哪裡？兩星期來你和誰在一起？」

小孩答：「我和『朦朦的人』在一起。」

K.D一直相信大腳怪（Bigfoot）真實存在，一聽就激動得以為小孩是在說「毛毛的人」。她問道：「他全身都長滿毛嗎？」

小孩卻說：「不是，他沒有毛。他是朦朦的，望著他時『好似瞇起了眼』，朦朦朧朧。」

小孩又說道：「他從森林走出來，帶小孩進去林中深處。晚上我睡在樹洞中，他還會給漿果我吃。」

K.D問：「他是不是很惡？有沒有嚇到你？」

小孩答道：「他不可怕，但我不喜歡他沒有眼睛。」

他們把小孩接回總部，然後警察帶他回鎮問失蹤經過。碰巧是K.D的警察朋友負責提問，因此K.D也得悉詳情。

小孩描述自己怎樣被那人留在樹洞中、肚餓時怎樣從那人拿到漿果。他可以在特定空地遊走，但一越界，那人便會「非常生氣，雖然他沒有口，卻叫得非常大聲」。如果他夜晚怕黑，那人會「將那裡變得更加光」和給他一束嫩枝。那人本想繼續留著他，但因為他不是「適合的那種」，只能放他走。關於這點，小孩不是不知情，就是不願意說下去。警察還問他第一個失蹤男孩的下落，他只說不清楚。究竟這失蹤案是什麼回事，警察也茫無頭緒。

雖然他們重新搜索第一個失蹤男孩，但仍是毫無半點線索。自此再沒有人見過他。

K.D說的最後一宗失蹤案，不是別人，是她自己。

K.D還是新人時，她和隊友登上雪山進行攀山訓練，學習高山遊繩的基本技巧。她們決定在有地圖清楚的描繪地方紮營。

用餐時間，K.D人有三急，便從營地那走了約50碼的距離上廁所。以下是她原原本本的敘述：

「於是我去了小便，完事後便想回去營地。」

「但只走了五步，我突然發現自己不知道這是什麼地方。這不是像『噢，原來行錯方向』之類，他媽的，我真是完全不曉得自己在哪。」

「如果你當時問我，我甚至答不出我在哪個國家。或許這就是患了失憶症的感覺？完全迷失方向，也不知自己要做什麼。我站了一會，嘗試想出這是哪裡、應該怎麼做，但站得愈久，就愈困惑，便決定行一行才算。」

「沒記錯的話，我隨意選了一個方向，便在雪地上跋涉前行。走著走著，我愈來愈記不起自己最初怎麼會來到山上。突然有把聲音響起，彷彿我的腦裡有一隻青蛙呱呱的說話，聲線既低沉，又沙啞，一遍一遍地對我說：『沒事的，沒事的，找些東西吃就好。找些東西吃，你就會沒事了，繼續行，找東西吃。吃。吃。』」

「於是我開始找食物。我對天發誓，我活了這麼久也未曾如此餓過，彷彿肚子變成了無底深潭，不論你放什麼東西在我面前，我都會吃下肚。」

樓主加油 出快啲

「我不清楚那時是幾點鐘，也不知自己走了多久。忽然前方傳來一把實在的聲音，我走過去，看到一個搜救員，他一臉驚慌的，一邊跑過來，一邊問我有沒有事、我在這裡搞什麼鬼。」

「但最可怕的是，這時我好像看見自己把手伸向腰帶上的獵刀。我甚至意識不到自己在做什麼，腦裡只有吃。只要吃東西，就會沒事，所以我一定要吃東西。」

「他看到我拿起獵刀，立即後退，叫我收起刀子，又喊不會傷害我。大吼彷彿令我回復正常，霎時知道自己在哪裡。我收起獵刀，跑過去問他我不見了多久。本以為他會答半小時之類的，但他竟說我消失了足足兩天，穿過兩個山峰，差不多來到山脈的另一邊。如果我繼續走，就會走入橫跨300英里的森林裡，從此便人間蒸發。」

「他還以為自己鐵定會找到我的屍體，我居然未死，實在叫人難以置信。我也是一頭霧水，畢竟對我而言，只是過了半晌而已。我沒有再說話，只跟著他回集合點，之後就被帶到總部，坐直昇機去醫院。」

「去到醫院，醫生做了很多檢查來找出是什麼回事。他們推測我有某種奇怪的漫遊症（fugue state）發作，像失憶症一樣，或是某種病發作令大腦運作異常。但其實原因是什麼，根本沒有人知道。」

註解：fugue state又名dissociative fugue，其中一個症狀是病人會突然去到一個地方，卻沒有走過去時的記憶。

「之後我也沒有遇過這種事。但告訴你，每次上那座雪山，我都不會獨自行開。雖然次次求隊友陪我，他們都會笑個不停，但我對他們說，聽著我在雪上小便，比在凍得要命的雪山不見我兩天要好得多。」

樓主

第二個朋友E.W也告訴了我一宗失蹤案。E.W是前搜救員導師，現在任職急救員，雖然職位有變，仍不時會在一些行動幫助我們，像是今次的年度訓練，他也有參與。E.W擅於找尋失蹤小孩，彷彿具備能洞悉小孩位置的第六感。儘管他是資深搜救員中的傳奇人物，但每次稱讚他，他都一臉不好意思的。

夕陽西照，我們並肩而坐，一邊享用晚餐，一邊說自己遇過的案件，大多數也無甚特別。慢慢我們說起一些古怪的案件。

當我提到有個朋友上過那些樓梯，他靜了一下，問道：「你有沒有聽過早幾年一名小孩在我駐守的國家公園失蹤？」

「沒有啊。」

他便緩緩地說這宗惡夢般的失蹤案給我聽。

11歲男孩祖兒在一條河流附近失蹤。E.W和其他隊員去到現場，初步推斷祖兒跌入河裡，遇溺身亡。但搜救犬沒有往河邊去，而是帶他們來到一個樹木長得密密麻麻的林地。

搜救隊通常會將搜索範圍分成一個個格子，然後徹底搜查每個格子，鉅細靡遺。不消片刻，他們發現氣味分佈古怪至極。搜救犬嗅到的氣味斷斷續續，相鄰的格子沒有氣味，隔一格才有。試想像一個西洋跳棋棋盤，祖兒的氣味只出現在黑格，紅格呢，一絲也沒有，著實匪夷所思。一個小孩怎能在一地走到另一地，途中不留任何氣味呢？

當E.W和拍檔去到下一個格子區域，E.W瞥見約50碼外有段樓梯，便對拍擋說去那裡搜查一下。拍擋斷然拒絕，他決不會走近任何樓梯，儘管他們要尋找線索，但他實在不能假裝那只是一段正常的樓梯。他又叫E.W過去搜查，他會從後眼也不貶的看著。E.W一聽雖火冒三丈，但他不想為難拍擋，只好自己過去。

「我向那樓梯行去。樓梯很小，像是建在地下室的樓梯。不論如何，我對樓梯沒有什麼感覺，所以也不太害怕。我想我和其他人一樣，儘量不要想太多就好。」

「總之我行了過去，一眼便見有些東西蜷縮一團，躺在樓梯的第一級。我的心頓時沉了下去，那時我們是往最好的方向想，祖兒只失蹤了幾個小時，我們很有信心他仍然生存。」

「但我很快知道，躺著的就是祖兒，臉無半點氣息。祖兒的身子在梯級上蜷縮得像個球一樣，雙手抱著肚子，看來死時他痛得十分利害。但除了他的嘴唇和下巴，我找不到其他血跡。」

「我用對講機報告已經找到失蹤者，隊員馬上過來和我一起把屍體送回指揮中心。那父母知道死訊後，哭得死去活來，真是很可憐。他們不明白為何祖兒只走失一陣子，竟會陰陽相隔。除了失蹤時間短暫，我們還找不到明顯死因，整宗案件撲朔迷離。」

「我當時找到祖兒，他抱著肚子，我猜他可能吃了有毒的東西，但我說不出口，畢竟那父母失去兒子已經很痛心，不需要再聽蠢材搜救員在一旁胡亂猜測事件。最後祖兒的屍體被接走了。」

「回到家後，我不斷叫自己忘記這宗案件。我很怕找到小孩的屍體，真的。雖然我熱愛搜救員的工作，但這是讓我辭職的原因之一。我有兩個女兒，一想到她們會像這樣失蹤死去……」

他哽噎了下，弄得我一時手足無措。我不諳安慰人，看著一個大男人哭亦挺尷尬，幸好片刻後他就冷靜下來，繼續說下去。

「驗屍官解剖後得出的死因，通常我們也不會知曉，終究不關我們的事，如果是謀殺，更會因一些什麼什麼條例而禁止和我們說。但我有個朋友在縣警局工作，如果我問起，他都會說有趣的事我聽。」

「事後大概一星期，他打電話給我，問我記不記得那個失蹤身亡的小孩。我答當然記得。他便說那小孩身上發生了極度離奇的事。『E.W，你一定以為我瘋了。驗屍官從未見過這樣的屍體，他完全不知那小孩發生了什麼事。』」

「原來驗屍官剖開屍體，大吃一驚。祖兒的內臟居然變得像瑞士芝士一樣，除了心臟和肺部，每一個內臟都穿了一個個一元硬幣大小的洞，結腸、胃部、腎臟、甚至其中一顆睪丸更滿是圓孔。洞口平整圓滑，彷彿是用打孔機打出來的。奇怪的是祖兒身上一條傷痕也沒有，更別說貫穿身體的傷口，因此沒有人知道為什麼屍體會這樣子。我記得最接近這屍體狀況的是一宗大約一年前的案件。一個男人清潔獵槍，意外走火，身中多發子彈，屍體留下了很多圓孔。」

「他問我有沒有聽過類似的東西，或者相似的案件，但我只能說一句聞所未聞。據我所知，驗屍官將死因定為「大量內出血」之類的東西，但背後真相是什麼，沒有人知道。」

「我忘不了祖兒，有時還會在惡夢中見到他。自此我就不讓女兒單獨走入森林，我們一起去時，也決不讓她們離開我的視線。我很喜歡森林，但這失蹤案，連同其他案件，卻摧毀了這份感情。」

用過晚餐，收拾好餐具後，我們便回去各自的小屋。說再見前，E.W搭著我的肩膀，很近的看著我說：「森林裡藏了可怕的東西，它不管我們有沒有家人、生命、思想、感情，你千萬要小心。」言罷，他就走了。

之後我再沒有和E.W說話，但這宗案件的確教人困擾。

推

下次更新係星期四，敬請期待

要等幾日先有得睇

越睇越覺得可信性低,當故仔睇算

好恐怖

missing 411無中文版

好吊癮

真唔真唔重要，最緊要好睇姐

Microsoft 買到？
Amazon and iTunes 都係us only
陣間試下先

無中文版無kindle版 得實書

買唔到

冇留意係us only sor

唔緊要
我send 左email俾 佢到而家都未覆我邊度有佢d片睇

我想睇書呀 唔係想睇戲

樓主好波

今晚會夜D出文，瞓醒第二朝睇就啱啱好

等

等樓主

第三個朋友是P.B。P.B當了搜救員很多年，是搜救隊中的識途老馬。我們碰巧在「格子」搜索訓練一組，便一邊尋找蹤跡，一邊說說笑笑，自己有多熱愛工作、遇過什麼案件之類的。

途中我們經過一段舊樓梯，鑑於身處的地域，大概是屬於年代久遠的山火瞭望站。

「我一直對這些樓梯很好奇，真想知多些。」我輕輕提到。

P.B沒有答話，一副欲言又止的樣子。終於他要我打破搜救員必須遵守的鐵規則──關閉對講機。我按下開關，他也一樣。確保對話不會洩漏出去後，P.B才開口說起大約七年前的往事。

當時P.B和一個新人一起行動，兩人來到某國家公園的一處樹海。那裡發生過連串奇怪事件和報告：人們無故消失、林中閃著詭異光芒和傳出噪音等等。新人神經兮兮的，口裡不斷囉唆著「藏在森林裡的東西」。

P.B這樣說道：「那傢伙說『山羊人』（Goatman）說了半天也不停口，『山羊人』這樣、『山羊人』那樣，我只得警告他：『林中除了「山羊人」，還有很多真實存在的可怕東西，你最好不要再怕「山羊人」了。』他追問下去，想我說得明白些，但我只叫他關上嘴，繼續行。」

他們走到一個很小型山脊，大約十碼以外有段樓梯，新人急停下來，杵在原地，眼盯樓梯。P.B說道：「看見了嗎？那才是你要害怕的東西。」新人忙問那是什麼鬼東西，P.B也不知為何，居然對他說出真相──或只是P.B以為是真相的東西。

P.B對我說：「不論是告訴新人樓梯的事，還是現在向你重複一遍，都可能令我捲入大麻煩之中。但你是個好傢伙，希望你聽過後，見好就收，不要再深究。你先答應我不會洩漏出去給上級知道。」

我答應P.B定會守口如瓶，他再三確定我們的對講機關了機，便開口說道：「初初加入搜救隊時，搜救員對樓梯和其他發生在森林中的事，嘴巴較現時鬆一點的，甚至會警告那些還未正式錄用的人，森林裡有些亂七八糟的怪異東西。可能林務局忍夠極高的職員流失率，於是定下規則，要職員簽署合約，禁止向傳媒透露在野外所見之事。林務局不想嚇倒大眾，理所當然，最不希望有班被怪事嚇怕的新人走去鏡頭前大談鬼故事和鬧鬼的樓梯。」

「但最後林務局發現簽約根本是多此一舉。我們不只不想說，就是想說也說不出口。當發生小孩或登山客失蹤案，好幾次有傳媒來訪問我們，希望了解詳情，但所有人也沒有說一句話。我也不知怎樣解釋，可能只是……我們不想承認森林中有任何不合常理的事，畢竟我們每天在林中工作，也不想自己嚇自己，所以最好的方法就是假裝一切正常。」

「現在我告訴你我知道的所有事情，說完後我不想再聽到這個話題，你以後也不要再提起。」

「那些樓梯在國家公園成立時已經存在，還有數十年前的描述記錄。有時，人們走上去，什麼事也沒有發生，但是……聽著，我真的不太想說起這些事，但有時，人們走上去，下埸會極之淒慘。」

「我見過一個男人上到樓梯的頂端，伸出手臂，想碰旁邊樹上的枝節，上一秒，仍能看見他的手掌，下一秒，他的手掌就消失了。那切口整齊無誤，像是一把利刃使勁削過去般。雖然經搶救後，他總算保住性命，我們卻找不回他的斷掌。」

「還有個女人碰了一下樓梯，突然跌跌撞撞地走到我面前，呢喃低語道：『我好像有些不對勁……』話音未落，我看到她的眼球有血液滲入，雙目漸漸變成腥紅色，便嗚呼死了，像一袋麵粉般攤倒在地，我永遠也忘不了那一刻。她的死因是腦血管爆裂，像刺破水氣球時，球內的水傾盆而出，而我只能眼睜睜的呆站著，什麼也做不到。」

「雖然我們警告人們不要走近樓梯，但至少會有一個蠢材當作耳邊風，即使沒有事發生在他們身上，也會發生在其他地方，小孩的蹤跡在半路消失、翌日在國家公園的安全地域有人被腰斬分半。我不知道背後原因，但這些事的確時常發生。雖然不清楚為什麼森林之中有樓梯存在，但沒有關係，總之森林之中有樓梯存在。如果是聰明的話，就應該明明白白地對新人說那些樓梯會引發什麼事。」

語畢，我們沉默了片刻。P.B看來還有話想說，我不好打斷他，終於他問道：「你注意到你從沒有看過同一段樓梯兩次嗎？」

我點一點頭，料他會繼續說下去，但他沒有作聲，只和我並肩而行，開口時卻是說以前在國家公園看過最大的一頭鹿。我也沒有把話題帶回去，要他繼續說了。

翌日，P.B退出年度訓練。晨曦未露，他就走了。他說自己生了病，但之前我們也未聽他提過。

part 4嘅故事已完，之後係part 5嘅故事，多謝大家支持

以下係part 5嘅故事:

link:

年度訓練還有消防員協助進行，機緣巧合之下，我和其中一名消防員閒談，他告訴我一件協助搜救隊的往事。

當時搜救隊沒有透露詳情，他只知有個小孩困在一棵高大巍峨的樹上，而搜救員手無合適裝備，樹亦實在太高，爬上去難免生意外，因此指定要他前來援助。他加入義務消防隊前己從事攀樹修剪枝葉的工作，所以他很快就答應，帶齊裝備，會合搜救隊。

搜救隊帶他走了差不多兩英里，在其中一棵巨樹前停下來。一名搜救員手指上方，他馬上大笑幾聲，問隊長小孩怎可能上得去，兼且開一些老舊的玩笑，但隊長只搖搖頭，要他上去救小孩下來。

這時他才意識到真的有事發生，便閉嘴準備攀樹。他一邊爬，又開始猜想這是否一埸惡作劇，畢竟小孩根本不可能爬上這棵樹。大樹的底部雖然十分粗壯，但上半部愈來愈細小，有好幾次他怕自己會因過重而掉下去，打算回頭，但結果還是繼續向上爬。

當他接近樹頂，他瞥見枝節間夾雜著一抹藍色。他這樣說道：「我看見那小孩的恤衫勾在樹枝上，我大聲叫他，問他可不可以挪過來，但他沒有應話。我只好過去小孩那裡，喊著他的名字，又對他說不要害怕，我是來幫你的。待我去到，我知道自己永遠也聽不到他的聲音。他，或者應該說他的屍體，靜靜地躺在樹丫上。他能在那裡純屬運氣，如果是倒在其他位置，就會「轟」的一聲摔在樹下。」

「但是說到底也沒什麼關係，因為躺在樹上之前，小孩早就死了。我不知是誰放他在這裡，也不知是如何做到、為何要做，但他媽的，真是有夠喪心病狂。小孩的腸子從口中拉了出來，掛在樹枝上，而且掛得彷彿是在用內臟充當聖誕樹的飾物般。我移動一下身子，看到連他的褲腳裡也有腸子懸掛著，兩個眼眶也是空空的，沒有眼珠。他像是一個壓力球，被捏得內臟雙目也飛脫出來。你看過水上浮屍是怎樣的嗎？屍體的舌頭會漲大，伸出嘴邊，那小孩就是這樣。我之所以記得都是因為那舌頭上有一群蒼蠅嗡嗡亂竄。」

「我當時一定慌得要命……我折下一段樹枝，把小孩又推又戳的，讓他跌下去。我不清楚自己為什麼會這樣做……我差點因此而要退出消防隊。但要我托他上肩爬下去，又要把腸子當繩一樣捲在自己的身體上，以免被樹枝勾破……我真的做不到。我看過很多小孩屍體，多得我也數不清。曾經有個小孩在家中失火時躲進裝滿水的浴缸，結果大火把他活生生的煮沸，那缸水變成一缸黏黏稠稠的血肉湯。但這個……我不知是什麼令那小孩的死狀變成這樣，但僅是想像一下觸摸那具屍體，彷彿已經令我失去常性。」

「我聽到屍體趺到地上的聲音，心想下面每個人都會嚇得魂飛魄散，但是卻沒有任何說話聲、大喊或尖叫聲之類的。恐怕搜救隊找我的時候已經知道小孩身亡了。」

「我回到樹底，便走到隊長跟前，厲聲問他：『你以為自己是誰，你們心知肚明，那小孩已經死了，還要我爬上去。』但他只說：『這不關你事，謝謝你把證據帶下來。』我記得，記得一清二楚，他竟然用了那麼古怪的字眼：『證據』。好像那小孩連人也不是；好像那不是一個失蹤、下場糟糕透頂的小孩一樣。」

「隊長派幾個搜救員帶我出森林，而他和另外兩人則留下。真是奇怪，為什麼他們不讓我幫手運小孩走？我問身邊的搜救員，但他們只答案件仍在調查中，不可評論。」

語畢，我問道：「你想那小孩發生了什麼事？」

他眉頭緊鎖了一會，答道：「鑑於那小孩的內臟這樣外露，我推測他是被壓傷而死的，但屍體沒有瘀傷等的大量明顯外傷。那小孩彷彿跌進真空之中，內臟被吸了出來，但即使如此，屍體仍是毫無外傷，一點也沒有。這真是嚇破我的膽子。」

下次更新係星期日，敬請期待

巴打翻譯既文筆好好

故黎

係

正

正皮

係ptt睇過全集，再去過英文原post望過有其他網友留言都有見過樓梯個時一路睇一路驚，而家係到重溫下

今晚都會夜D先出到文

年度訓練中一個老手有看NoSleep，認得出我所寫的案件。我們挺熟的，之前就一起聊過遇到的案件。他注意到一些和樓梯有關的事情，亦有一些想法，希望我可以寫下來。

「我很開心你寫下了那些案件，人們很需要知道野外發生了什麼事，特別是林務局將之隱藏得風聲不漏。」他說道。

「你是什麼意思？」

「什麼你是什麼意思？你不見傳媒對此無甚興趣？失蹤小孩和屍體出現在離失蹤地點數十英里外之地的案件，卻無報導？David Paulides一語中的，即使並不安全，林務局仍使盡辦法吸引遊客──呃，公道點說，就算這些奇怪案件不是天天發生，但加起數字來，仍值得一探究竟。尤其是那些樓梯，你居然沒有提顛倒的樓梯。」

我不知道有什麼顛倒的樓梯，也不記得他之前提及過。他一臉懷疑，問道：「老兄，你在森林裡工作了這麼久，也未見過？沒有人告訴你嗎？」

我聳聳肩，只道願聞其詳。

他說：「嗯，正常的樓梯會在半路突然出現，相信你也知道。但有時我遇到的樓梯卻是上下顛倒，彷彿娃娃屋中的樓梯是組件之一，你拿起再翻過來，將樓梯最頂那級塞進泥土中，放在森林裡，如此這般。雖然我不太常遇見，至少我能說這些樓梯著實怪異，讓我想起一段龍捲風襲後的影片，房屋被捲得七零八落，煙囪、花園圍牆等殘骸四立。這比正常的樓梯還要來得可怕，一直在我的心中煩擾不褪。」

就像大部分在野外工作的搜救員一樣，我也不易被嚇倒，但這顛倒的樓梯確是令我煩惱不休，之後我再看看能否探得更多資料。

當說到有多少人慘遇無臉男，他很激動地告訴我他也見過相似的東西。

「數年前我參加了一個野外訓練。我在帳篷之中，聽到營地外傳來一陣腳步聲。你也知道，我們不應遠離營地的，所以我只想是有個新人起來小便，回來時卻找不到路。你記得幾年前我們隊中有個傢伙差點滾下山嗎？我愈想愈怕意外重演，便起身走到營地邊緣，向那人影呼喚兩聲，說道營地在這一邊。但那人影卻向林中走去，我便從後跟著。我知這很蠢，但那時我昏昏欲睡，實在不想應付受傷的笨蛋。」

「那人影只筆直的向前行，我一路跟來，追了大約一英里，便到一條小河邊。全靠河水映照月光，我才看到那人影的線條如同一個普通男子，身揹背包，大概正面向著我吧。我問他有沒有事，需不需要幫手。他歪一歪頭，好像聽不明白我說什麼。我拿出總是攜帶在身的小刀，開啟刀上姆指般大的電筒，照著他的胸膛，免得光線直射他的雙眼。」

「他呼吸得又緩又重，我心裡懷疑他在夢遊，便向他行近，再問一聲有沒有事，然後我將電筒光線向上移，突然發覺有些不妥，於是停下腳步。」

「他仍保持著又緩又重的呼吸聲。我漸漸想通究竟不對勁的地方在哪。他好像在假裝呼吸一樣，而不是真的呼吸。他的呼吸聲太過一致和沉重，而且一舉一動都狀甚誇張，例如肩膀向上縮，胸口又鼓動不定。」

「我叫他報上名來，他卻發出一串含糊的雜聲。我便把光線再向上移，怎想得到，那居然是一張沒有五官的臉孔，僅有一層順滑的臉皮。我慌張得手止不住的顫抖，連小刀也握不穩。我看見他向我移動過來，但他卻沒有真的動過身子──我不懂如何解釋，但上一刻他在河邊，下一刻便只離我五英尺遠。我沒有眨眼或別開視線，他彷彿快得我的腦子也跟不上。我腳步踉蹌，一屁股的跌在地上，只見他的喉嚨裂開一條線，一直延伸至雙耳，他頭一向後仰，喉嚨上的裂縫便撕裂開來，變成一個毫無血液的漆黑大洞。這個黑色大洞──我發誓，是微笑著的，他藉這個大洞對我微笑。」

「我立即拼命跑回營地，雖然我聽不到他追上來的聲音，但我感覺到他緊跟在我的身後，可是回頭一瞧，也不見他。回到營地後，我終於冷靜下來。火堆仍劈啪燒著，加上營地有人，便呼吸一下，坐在火堆旁，留神著他有沒有追過來。過了幾小時，我也聽不到任何動靜，便回帳篷睡覺了。雖然你可能奇怪為什麼我還睡得著覺，但當時整件事實在詭異得我幾乎只是將之當成是自己幻想出來的東西罷了。」

pish

第二篇仲譯緊，聽朝6點起身返工，要瞓先，希望聽晚可以出埋第二篇文

多謝各位支持

返工加油

辛苦哂樓主 期待新一篇

唔係想催樓主 但睇左小小之後就不能自拔 支持

日光日白睇都淆淆地

巴打會唔會譯一兩個關於樓梯既留言？

有無人係外國行山真係見過樓梯

多謝

我可以睇下有冇有趣嘅留言可以譯 過幾日應該可以譯好出文

前面有位巴打見過

今晚都係譯唔切，應該聽晚先出到文

慢慢譯，支持

係澳洲工作關係成日行山露營都冇見過，係夜晚有時聽到聲就算知係動物都會心寒

得唔得呀你

希望得

加油啦

閃電俠

巴打係要自己一個行山露營？

請問巴打做咩工

我做戶外活動教練，成日帶trip 上山玩

因為公司係做戶外活動所以唔會得自己一個，但有時會自己上山做視察

不過多數自己去都即日來回所以唔怕

實在太睇瞓，聽晚先出文

眼

推爆樓主

等左3日

呢幾日太多野做，儘力譯緊，多謝大家推post

有一晚，我們在睡前說起鬼故來，看看誰怕，便戲弄一下。大部分鬼故都無甚特別，但有一個故事，教我聽後有點心寒，我知其他人也一樣。

那女的說這是真人真事，雖然每個在營火旁說出來的故事都宣稱真實發生過，但不知怎地，我認為她沒有瞎編出來。她的一言一語，神情腔調，只有真正經歷過這麼一件可怕事情的人才會如此，聽來便泛起多半是真的感覺。

她的家鄉在緬因州北部。那裡的國家森林廣袤連綿，杳無人煙，樹木密密麻麻。孩提時候，她常常和朋友到屋後的森林遊玩。

她說屋後的森林和這裡的並不相同，有好幾處地方的枝葉長得極度繁茂，遮蔽了大部分陽光。她和朋友在那長大，固然不怕在林中獨處，但對一些地方也是不敢掉以輕心。

不要冒昧走到離屋子一、二英里的林地，縱使大人沒有說清因由，但這條潛規則，她和朋友之間都心照不宣。她們編一些故事，說有頭大如房屋的熊棲息在那，又會特意藏起來，用低沉的咆哮聲來嚇找尋她們的朋友。

某年夏天，風暴狂嘯，接二連三地襲過她的家鄉，颳倒大量樹木，還害她家後數英里的林地發生火災。消防員來到撲滅野火，但部分消防員從林中回來後，卻顯得「有些不同」。

她如此說道：「他們像從戰場回來一樣，臉上掛著同樣的神情，你能看得出他們驚恐萬分，我想這叫彈震症（shell shock)。我和朋友都說他們猶如行屍走肉，即使你走過去，他們也不會露出一絲微笑、吐出一句說話。所有事情一辦妥，這班消防員大部分都馬上離開小鎮。我問爸媽他們的事，但兩人也答不上來。」

註解：shell shock是創傷後遺症（posttraumatic stress disorder)的舊稱呼，士兵長期承受戰場壓力，導致精神出現問題，症狀包括無法控制身體、無法集中、屢發惡夢等。

「所有人都說森林回復安全後，我和一個朋友決定去看看失火的地方。我們沒有告訴爸媽，這種反叛的感覺挺讓人興奮的。走了大約兩英里，四周漸漸出現燒焦的樹木和東西。我們看見樹下有副鹿骨，呈蜷縮狀。我的朋友非常傷心，她打算埋好鹿骨，但我覺得那鹿角不太尋常，便不讓她碰，拉著她走。我不記得奇怪之處在哪，只記得確是有些不妥，便不想接近那堆白骨。」

「我們愈走得遠，愈多燒焦的東西。最後我們來到一處地方，所有樹木橫臥在地，周圍幾乎沒有一點綠意，只餘一片泥啡和焦黑色，彷如置身另一個星球般。我們杵在那兒，左顧右盼，倏地聽得遠處有人叫喊。我以為是爸爸跟著過來，要我以後禁足，便慌作一團。而我的朋友不說一話，連忙藏在巨石之後。她的父母嚴禁她踏足森林，於是她說謊，告訴父母我們去看電影。」

「我跟著她躲在石後。那把聲音愈來愈近，我忽然意識到那是求救聲。時常也有一些來森林遠足的人迷路，不知如何回到小鎮，我便習慣幫助他們找路。於是我向他大叫，聽到他循著我的聲音過來，便繼續叫喊，直至望到他在遠處的身影。他漸漸跑近，我才看得見一張披滿血的臉孔。我的朋友帶了急救包，我要她把背囊給我，她厭惡地咕嚕幾聲，問我有沒有看到他的臉。我著她閉嘴，便拿起急救包快步走過去。走到半路，我停了下來，他則跑到我的跟前。他的鼻子、嘴唇和部分前額都不見了，傷口平整得像是被利劍削過似的，血流如注，還有長褲上的膝蓋位也有血跡。」

「我不禁後退一步，但因為我太驚慌，步伐不算太大。他一手捉著我的肩膀，突然我好像觸電似的，他也猛然退後，開始呢喃亂語。除了不斷問他失蹤了多久外，我聽不清他說什麼。他還問我『他的軍隊』在哪，我只是搖搖頭，他的目光便在我身上上下掃視，一見我的Walkman，猝然尖叫一聲，之後又不斷喃喃自語，摸著自己的臉龐。我注意到他不是穿著進入森林應穿的衣服，上身是一件奇奇怪怪的胚布(grey cloth)外套，有奇怪的鈕扣和紅邊，下身的褲子則像極西褲。」

註解：grey cloth指未經漂白、染色或加工的梭織或針織布料

grey cloth示意圖

「我搖著頭告訴他我不懂他在說什麼，當我打開急救包，他再次尖叫，說了唯一一句我聽得特別清楚的話：『不要碰我！你會害我回到那裡的！』之後他就跑走了。我轉過身，看見我的朋友嗚嗚咽咽，便和她一起返回小鎮。途中她不斷問我那是什麼回事、那人是誰，但我也沒有答話。」

「回到家後，我告訴她我不想再和他進去森林玩。雖然我們仍是朋友，但我們沒有提過那個男人，一次也沒有。」

part 5嘅故事已完，下次更新係星期六，多謝支持

樓主呢d文 幾個月前係咪有巴打copy過一次
都係中文翻譯

應該冇

之前有個nosleep故既post入面有巴打貼過
我有追過

終於搵到

我search個陣係揾nosleep 但係個post係no sleep，所以我開頭搵唔到

唔緊要啦
呢個故係好睇既
辛苦哂啦巴打，加油

我之前未睇過係咪唔得

留名睇故事

我搵左D同樓梯有關，比較有趣嘅comment，希望大家鍾意睇

lost_magpie

我住係俄勒岡州嘅一個農場，由農場穿過一條路，就有大片森林，差唔多50英亩大。據住係附近好耐嘅一家人講，個片森林屬於一位居於別處嘅寡婦，佢同丈夫本來打算剷平森林之後起一幢房屋，但係計劃未開始，丈夫就去世，個片森林就無人再理。

冇落雨個陣，我地會騎馬穿過森林。入左森林幾英里，就會見到一段靠著樹嘅樓梯。附近嘅家庭話森林入面從來冇起過屋，老樹亦生得密密麻麻。我次次經過段樓梯都起哂雞皮，我地會講笑話係「天堂階梯」（stairway to heaven），等自己冇咁緊張。唔只我地，連馬都唔多鍾意，一行過就會好驚，係咁噴氣。我成日都諗究竟段樓梯做乜鬼野會係個度。

Mo1otovCocktail

我都見過樓梯。我成日帶狗仔去一個有好耐歷史嘅公墓散步，個度有一個個丘陵，起伏不定，墳墓同墓塚都依地勢而建。下午個陣，我見到好遠好遠嘅丘陵上面，有段好似用白色大理石做成嘅樓梯。我本來想行過去，但係我太懶，就行第二條路算。我行左五分鐘，心入面始終好好奇，就返去原處，但係我見到個段樓梯已經消失左，之後都搵唔返。我甚至去問公墓嘅導遊，可惜佢話個度冇啲咁嘅野。

DrLost

大家好，我係疾病控制與預防中心（CDC)工作，係血液學同傳染病專家，任職時間差唔多15年。

有啲研究（我覺得係大部分）如果落入不懷好意嘅人手中，會造成疫症爆發，所以列為高度機密，亦有條約防止呢種事發生。

咁究竟CDC同樓主講嘅野有咩關係呢？

CDC係1946年成立，之前有個較小型嘅機構負責管理過往疫症同疾病嘅檔案，幾乎所有關於死亡同一啲超自然事件都有記錄在案。1年之後，即係1947年，發生左著名嘅羅茲威爾UFO墜毀事件。當然，事件入面係咪真係有外星人就信不信由你。但係同一年，CDC嘅預算增加左10倍。

通常CDC嘅預算增加，都意味著CDC有更多進行黑色計劃（black project）嘅資金。當然距今已經超過50年，CDC嘅制度都唔會保留相關記錄。

同樣係1947年，國家公園嘅巡查員開始報告有啲動物嘅屍體被嚴重毀壞，於是CDC嘅人就過去調查，當時國防部亦唔似以加，比較輕易就派出國民兵保護研究人員。

註解：black project係美國同英國嘅軍事術語，指高度機密嘅軍事或國防計畫，政府、軍方人員或國防承包商都唔會公開承認

黎跟就係有趣嘅部分。如果係案件入面發現超自然力量，就要搵一個專責部門（同CDC冇關係）幫手，但係需要簽一張印左極多條例嘅條約先得。最後佢地都有黎到。

六個月之後，一份相關嘅手寫報告完成左，只由得到信任的職員負責保管。幾年前某人退休，就將個份報告傳左比我。雖然我地成日都講，我地從來唔會真正退休，因為通常都會被人召返去就一啲案件比意見。

份報告多過2,200頁（似歷史書多啲），全部都係第一手資料，載有關於當時某啲係野外最癲嘅野。咁樓梯嘅資料係點呢？

首先，佢地以為有人想係森林嘅中央起屋，但因為某啲原因而放棄走左。呢個推測有一個問題，起屋個陣，第一樣野係你唔會起條樓梯先。

繼續調查，發現第一樣奇怪事係樓梯會消失，然後出現係其他地方。佢地第一次係離樓梯30米嘅地方紮營，當佢地瞓醒，就發現樓梯消失左，地上只剩低黑壓壓嘅印痕，好似烤過黎咁。

過左兩日，段樓梯出現番，但係係50米外嘅地方。於是佢地想去檢查同攞樓梯嘅樣本走。雖然樓梯係木造，但係仲硬過鐵，佢地完全切唔到一忽落黎。

佢地仲搵到個段樓梯會發出頻率。通常一樣野發出頻率，代表另一度有接收器，所以佢地就想搵接收器出黎。究竟係咪有人用緊接受器？接受器又係咩黎？個段樓梯有鐵咁硬，仲會發出頻率，佢地都想繼續調查落去。

六日之後，個段樓梯唔見左。搜索隊伍就出動，搵另一段樓梯。佢地最尾搵到一段樓梯，但係今次唔同，第一批搵到嘅人行近樓梯，就發生左啲不安嘅事情。其中一個記錄話，當佢地為左確認而行近樓梯，佢地覺得天色好似突然變黑左，風聲開始呼呼咁響起，佢地感覺到周圍變黑，驚起上黎，就向後退，呼叫其他人黎幫手。

幾個鍾頭之後，佢地係樓梯嘅四周圍紮營，亦設置儀器24小時監視段樓梯。最離奇嘅係每隔三個鍾，讀數會突然升高，非常準時，好似心臟每三個鐘就大力跳一下咁。

大概一個月後，佢地對樓梯仍然所知不多，於是搵左個翻譯員，去到一個熟悉呢啲樓梯嘅部落。呢方面嘅記錄係咁寫，個部落指啲樓梯係通往其他次元嘅大門，另一個地球、煉獄、地獄、天堂等等。正因為咁，有啲樓梯會令人覺得恐怖不安；有啲就感覺冇咩特別；仲有啲樓梯，人見到會覺得幾鍾意。個部落詳細講左如果你去其中一個次元，入左大門，等如用左張單程車飛，冇得返轉頭。呢個或者解釋到點解佢地剩係搵到發射出去嘅頻率，但係冇回應訊號之類嘅野。個部落仲有講又高又大嘅人類（大腳怪）用呢啲樓梯，佢地點樣捉走啲細佬。雖然關於大腳怪嘅描述好有趣，但係我搵唔到大腳怪同樓梯有關嘅記錄，所以難以將兩者連埋一齊。但係冇提到都唔代表唔存在嘅。

v838

睇完你個post之後，我send左比女朋友，佢嘅回應真係嚇我一跳。佢睇完第一part嘅故事，就同我講佢婆婆都講過類似嘅野比佢聽。而佢話我知嘅時候，我就發現同樓主寫嘅一件事有啲相似，搞到我更驚嘅係，佢仲未睇到個一part。直到我睇到樓梯個啲野之前，我都信樓主寫嘅野係真。但係我今次係由一個同呢個post冇關係嘅人度聽返黎，我都唔知應該點諗先好。

我同我女朋友係巴西人，佢婆婆直到70年代之前，都住係亞馬遜森林入面一個原住民部落。

個部落聚居係igapó附近。igapó係一條河流邊，係某啲季節，河流好易氾濫，所以個度亦都好似一個個沼澤咁，啲人好易當失路，亦真係不時就會發生，好多被人搵番之後都唔知發生咩事。

有個男人離開左部落，去檢查河上面嘅漁網，之後兩個星期，都冇人再見過佢。到佢地終於搵番個男人，佢就坐係河流上面一隻細木舟度。當時落緊雨，佢嘅衫褲溶溶爛爛咁，木舟上面有好多水，佢係咁用個碗潷水倒出去。

事後個男人話佢見到森林入面有段樓梯，就行左上去。之後佢記得嘅事就係坐左係個木舟上面，因為木舟穿左個窿，就係咁潷水倒出去。其實木舟冇穿窿，啲水都係雨水黎，佢潷得太用力，好似慢慢挖爛個船底咁。佢仲話佢行開左兩個鍾，事實係已經過左兩個星期。

婆婆話個男人其實離部落好近，最尾係一班去河邊洗衫嘅女人發現佢。

唔單止係亞馬遜森林有樓梯，個男人嘅遭遇仲同K.D好似。

搵到佢之後過左一年，佢瞓醒覺就發現自己講唔到野。個個部落好細，亦冇醫生，我都唔知佢地點解釋個男人發生咩事。女朋友都唔知佢仲係咪啞，連佢在唔在生都唔知，話哂都已經過左40年。

bob_lazar就話睇完樓梯嘅案件，諗起一首叫Stairway To Heaven嘅歌，以下係部分歌詞：

There's a lady who's sure all that glitters is gold
And she's buying a stairway to heaven.
When she gets there she knows, if the stores are all closed
With a word she can get what she came for.
Ooh, ooh, and she's buying a stairway to heaven.

There's a sign on the wall but she wants to be sure
'Cause you know sometimes words have two meanings.
In a tree by the brook, there's a songbird who sings,
Sometimes all of our thoughts are misgiven.
Ooh, it makes me wonder, Ooh, it makes me wonder.

There's a feeling I get when I look to the west,
And my spirit is crying for leaving.
In my thoughts I have seen rings of smoke through the trees,
And the voices of those who stand looking.
Ooh, it makes me wonder,
Ooh, it really makes me wonder.

題外話，Stairway to Heaven都有一個好出名嘅陰謀論

搖滾樂中隱藏惡魔的訊息

anonymousfunonymous話佢就諗起羅馬尼亞嘅牧羊童森林（Hoia Baciu Forest）

不為人知的都市傳說（135）：牧羊童森林（Hoia Baciu Forest）

英文source:

Hoia Baciu Forest: Haunted Forest

WellDammitBobby就話係南卡羅萊納州，鄰近城市哥倫比亞嘅地方搵到一段樓梯，之前都唔覺有樓梯係個度。

下次更新係星期三或四，會開始part 6嘅故事，敬請期待

Thanks

上面幅圖

輕輕一推

但呢個周圍有建築殘骸

有冇啲傳說係同呢啲鬼故有關既

我睇個陣都有諗係咪建築殘骸

呢個網有世界十大恐怖樹林嘅簡介

Link:

part 6嘅故事係按時序發展

初初入行時，沒有人告訴我搜救員會遇到很多怪事，我猜大多是避免我怕得不敢在國家公園工作。當時我仍是個只工作了數個月的新人，有次參加酒吧派對，和同為搜救員的朋友喝得酩酊大醉，他便漏了一點口風給我聽：「是啊，野外的確會變得有點瘋狂，我想。最糟糕的是不應會死的人最後卻死掉，不是嗎？或者是有人十分鐘前看到失蹤者，最後卻找到一具具屍體。『我在轉彎位見過他們，他們還是正正常常的，我發誓！』，諸如此類的廢話。」

「好像某個春天，我在一條十分受歡迎的小徑找到一具男屍。有人報告在小徑上驚見有個男人躺在血泊之中。我們趕到，只見那男人已經死翹翹，這也是理所當然，畢竟他的後腦被搗得像薯蓉一樣。頭骨被砸得大半粉碎，奶黃餡般的腦漿四溢。那是個上了年紀的老人，你便會想，『嘿，他應是跌倒時撞到頭部。』老人家跌倒是常事，沒有什麼出奇。可是那裡完全沒有大石頭，連樹墩和粗樹枝也沒有。加上沒有血痕，顯然倒地時就死了。」

「那樣你便會想是謀殺。但當時有一班人，雖然他們看不見那男人的身影，但是若果真的有人走到那男人身後，奮力一砸，他們定能聽見。再者，即使真的有凶手，也會血濺滿地，留下血痕。所有在現場的人都說那男人看來正正是跌倒而頭撞石塊，但他媽的，究竟他撞到的石塊在哪呢？」

「還有五年前，我在美國北部一個國家公園找到的一具女屍。屍體在幾棵刺柏屬的樹幹之間，身子蜷縮著，像摟抱樹幹般。我們一抬起她，她的嘴裡居然湧了個瀑布出來，整對鞋也濺濕了。她的衣服頭髮都是乾的，胃和肺裡的水卻多得驚人，很詭異對吧。驗屍報告？報告說死因是淹死。她的肺全是水，儘管那是高原沙漠，數英里內都無水源，連水窪也沒有。也沒有其他人留下的痕跡。嗯，當然有可能是謀殺了，但為什麼要這樣殺呢？為什麼不乾脆插一刀就算呢？真是離奇，弄得我一頭霧水。」

當然我聽完也是嚇了一嚇，但我們都爛醉如泥，我便只當是巧合，不再想了。而且我們都飲醉了，當中可能加了油添過醋。

接下來的案件很糟糕，我很不願說，只想永遠不再記起，但固然說比做簡單。參加完酒吧派對，過了大約六個月，那時為止我都沒有遇過很多極度出奇的事。只是偶爾一、兩件，當然還有樓梯，要習慣這些東西，假裝一切正常，是出乎意料地容易。可是這失蹤案有點不同。

一名患有唐氏綜合症的20多歲男子失蹤。事發時他和家人在一條主要通道上，家人一個不留神，那男子就消失了。單就事件本身而言就很怪了，那男子不曾離開過母親身邊，故此母親一口咬定有人綁架了他。很倒霉，一個已經沒有再做的國家公園巡邏員對那母親暗示無人會擄走一個……嗯，有這種殘障的人。那母親聽後便感冒犯，我們因此費了很久才讓她冷靜下來，詢問失蹤男子的資料，之後就確認為失蹤案件。

那男子單獨一人，幾乎不能照料自己，事態緊急，我們便向當地警方尋求支援。第一晚沒有結果，我們都臉如死灰，沒有人願意想像他在野外落單的情景。我們只假設他繼續遊走，故此一直領先我們。翌日，我們召了直昇機來，機上的人瞥見那男子身在一個小峽谷之中，我便聯同其他隊員一起趕過去。只見他的情況差極了，我想所有人都知他捱不下去。他跌下來時撞得脊椎折斷，血流如注，下半身毫無知覺，加之雙腿斷裂，一腳股骨亦斷。

大概他跌下峽谷，旁又無人，又亂又怕，硬拖著自己爬了一會，使傷勢加重。雖然感覺很不好，但當我和他同坐直昇機，我便問他為什麼自己走開。我只想告訴他母親一些東西，好讓那母親不要自責，而他就快昏倒，心想那母親也來不及問。他哭哭啼啼的，說什麼「有個小男孩不開心」，要他過去一起玩，那個小男孩想和他「交換」，小男孩就可以「回家」。然後他一閉眼，張開眼時已在峽谷中。我不肯定自己是否逐字記得，但大意當是如此。

他一邊哭，一邊問媽媽在哪。我握著他的手，盡力讓他平靜下來。他反覆說道：「那裡很冷，那裡很冷，我的腿都凍僵了，那裡很冷，骨子也冷起來。」他愈來愈虛弱，最後也說不出話，閉了一會眼睛。還有五分鐘便到醫院，他突然直盯著我，斗大的淚珠沿著臉頰滑下來，說道：「媽媽再見不到我了，我最愛的媽媽，真希望你就在我身旁。」他闔起雙眼，之後就……沒有醒來了。這真是很可怕，我也不想提起此事。這是早期讓我心裡大有餘悸的案件之一。

下次更新係後日，到時會儘力譯多D，多謝支持

巴打真係譯得好正

樓主好有恆心

LM
樓主加油

消失的森林

未睇曬留言，覺得樓主書面語翻譯得幾好，希望keep住用書面語翻譯

睇哂part8中文了，好好睇
其實樓主都係改dd似返廣東話
不如貼哂啦 差唔遠

好呀

我諗下個禮拜應該譯得哂剩低2 part

睇曬咁多part

睇完好想去做搜救隊

好眼瞓，聽日先出文

自從看著那個唐氏綜合症失蹤者死在眼前，心裡久久難以釋懷，於是找了位高級搜救員傾訴。日復一日，我們慢慢變得熟絡。他說了一件往事我聽，雖然可怕，但令我明白不是只有我一人因為野外的事而鬱鬱不樂。多虧他幫助，我才放得下那宗案件。

「這件事定是在你加入之前發生，不然你應該會記得的。基於某些原因，傳媒沒有報導此事，但我想大多數幹了很久的搜救員也知道。當時經濟不景，我們急需資金，故此國家公園賣了部分土地給伐木公司。當然買賣本身極具爭議，但一來面積不大，二來那些並非古樹，最後也決定交易。」

「總之，伐木工開始砍樹後，我們接到通知，要立即帶管理人員過去，那時我仍不曉得發生什麼事。大概是想看起來人強馬壯，我和一些搜救員獲委派，陪幾個管理人員前往那片林地交涉。」

「我們一抵達，就瞥見所有人圍著一棵剛砍下來的樹木，氣得七竅生煙，卻又臉有懼色。工頭走過來，開口便問我們搞什麼花樣。『你們發什麼神經，開這種變態玩笑？你們真是他媽的吃了豹子膽，我們是光明正大地買下這片地的！』」

「這番鬼話我們聽得糊里糊塗。他帶我們到那棵剛砍下的大樹，一手指著樹幹，說道：「我們砍下來時，就是這個樣子。如果是我們放進去的話，就不得好死。」

「只見樹心腐爛殆盡，中間居然有個空洞放著一隻手掌，一隻切口極之平整的手掌，彷彿和樹心融為一體般。他們見到樹幹之中竟然藏了隻手掌，便以為是我們玩花樣。但我們只道玩花樣的是他們，就警告他們，我們也不是好惹的。當我們打算離開。他們說已經報了警，如果我們不留下來，便立即通知傳媒。管理人員一聽到，便唯有止步，等警察來到，再作解釋。」

「所有人都否認把那手掌藏在樹心之中。再者，什麼人會這樣做？毫無疑問，那手掌是真的，既不像木乃伊般包滿繃帶，亦不是沒有肉的手骨，而是一隻完好無缺的手掌，可能放進去後也沒過一天。手掌完美結合在樹幹裡，樹心空洞的大小形狀和手掌剛剛好。伐木工堅稱不是他們放進去，這隻掐下去還軟軟的手掌不知何故藏在活樹之中。警察將樹幹劈成一截截帶走，取去手掌，封鎖那片區域，然後展開了頗大規模的搜查，卻毫無收穫。這件事成了一個傳說。直到現在，我們也沒有再賣過一吋森林作伐木之用了。」

大家都知道我剛參加過訓練營，打聽了一些精彩恐怖的案件。某夜，我和一個搜救員坐在營火附近說起自己在野外的經歷，像那次酒吧派對一樣，我們也喝得醉意頗濃。以下是他告訴我的一件事：

「有露營人士報告在夜晚聽到尖叫聲，我便和一個搜救員到那裡看看是不是有美洲獅不知好歹，膽敢走到營地。其實單是那年，已有三頭美洲獅在營地出現，不斷應付這些畜牲讓我很是頭痛，因此又接到這種報告，便氣得我火冒三丈。我不喜歡美洲獅，美洲獅叫得大聲又可怕，簡直是我的剋星，死臭貓，畜牲。」

「我向夥伴不停抱怨，他也覺得美洲獅麻煩得要命。我們檢查了折斷的樹枝、像是巢穴的地方，對美洲獅的所在位置掌握得十之八九，便用對講機報導進展，他們卻告訴我最好可以百分百確認。你知道的，他們想你踩中坨屎，當作發現美洲獅的證據。但我看不到四周有屎，就簡簡單單地回答我不管，要回去了。就算沒有踩屎，沒有給咬了幾口之類的，我們也知道那頭畜牲就在附近某處。」

「這時，我的夥伴不知要去小便還是什麼的，走了開去。我便去查看附近樹下的一個小洞穴，可能有狐狸之類的動物住在洞中。我喜歡狐狸，狐狸可愛極了。總之，當我看著這棵樹，從我的夥伴所去的相反方向，傳來樹枝折斷的劈啪聲。雖然我帶了手槍，但你也知道手槍對那些臭貓沒什麼用。我扣上板機，邊伺機開槍，邊喊我的夥伴快滾回來。可是他走得太遠，聽不見我的叫喊。」

「我站起來，看看是什麼東西走近。真是說你也不信，我差點嚇得尿褲子。走過來的是個男人，但他不是走過來，而是瘋狂地打著後空翻，穿過那鬼森林。我對天發誓，他跨過地上一條條樹木、一堆堆灌木，完全沒被絆倒，就像他完全知道自己會在哪裡落地一樣。我叫他停下來，舉槍指著他，但他沒有停步，我慌了起來，便向著他身前的地面開槍。這真是蠢斃了，但我一點兒也不想他接近我。」

「我開槍時，他離我差不多50碼。砰一聲，他立時轉一圈，打著後空翻回到林中去了。我的夥伴聽到我開槍，跑了回來，忙問發生什麼事，我便告訴他有個怪胎不知吸了什麼鬼毒品，快點走。之後我和警察交代那男人的事，也沒有因開槍而捲入麻煩。呼，真的不知那混蛋在做什麼，之前也沒見過這種事，真是他媽的夠荒誕。」

我想大家都同意森林中隱藏了一些東西。我不能信口開河地告訴大家那可能是什麼，或者提出任何理論，但我希望大家看完我寫的文章，能銘記去到野外，確保安全是非常非常重要的。我明白你或會以為自己決不會遇上這些事，但不幸身亡、受傷、或失蹤，其實遠比你想像的要來得簡單。

下次更新係星期三，會開始part 8嘅故事，敬請期待

仆街我唔知點解見到打後空翻嗰part就諗起以前睇超人
佢地好地地唔行係都要打後空翻
笑到我肚痛
完全冇咗個恐怖感

我睇個陣，想像個畫面覺笑左下，但係原文又真係寫back-flipping

都

樓主加油

Thanks 巴打

好眼瞓，聽日再出文

以下係part 7嘅故事：
Link：

不論在reddit還是現實生活中，經常有人問我野外神秘生物的事，例如Rake、Wendigo等等。雖然我只草草看過這些神秘生物的資料，不敢妄言自己瞭如指掌，但我可以說我聽過的事中，有部分是和牠們略有關係的。古語有云：「空穴來風，未必無因」。雖然我對此古語深信不疑，但大家都知我不會輕信每樣事物。你要懂得抽離自己，就像在醫院工作一樣，你可以整天都想有多少人死在院內、院內有多少遊魂野鬼──或隨你喜歡怎叫它們，可是這些念頭沒有任何益處，只會對你的工作平添困擾。

我猜很多搜救員都是這樣想的，所以我們工作時只當一切如常。萬一你變得疑神疑鬼，就真的回不了頭，很多學員都因此而放棄當搜救員。在我駐守的國家公園，搜救員流失率似乎特別高，全因這些學員受訓完後，仍是一隻隻驚弓之鳥，甚麼也怕，往後大概也克服不了。你要學懂接受這些東西，視之如常才行。

註解一：有關Rake的資料不多，有指是一個「裸體男人」，或是「一頭類似大型無毛狗的生物」。Rake的身體看起來「很不自然，像是被汽車之類的東西撞倒過」。。

註解二：Wendigo是印第安人流傳的神秘怪物，棲息於美國東北部和加拿大東南部地區。據悉人一旦吃了同類，就會變成Wendigo，永遠填滿不了體內的食慾。

我很好奇K.D怎麼想Wendigo，便特地去問她。K.D也不是不願說太多，而是真的沒有什麼特別可說的，但她說她的朋友H曾遇見類似Wendigo的生物。我和H用Skype聯絡，他知道我在reddit上寫文章，很樂意和我談一談，讓我原本寫下他的故事：

「我在俄勒岡州中部長大，離我家大約兩小時路程，就能到一個叫Warm Springs的印第安保留區。我說起Warm Springs，是因為那裡大部分土地都屬於某個部落，我那區很多居民都有朋友是那部落的族人。」

「孩提時候，我們常常去Warm Springs露營。當然不是在保留區裡面，只是在附近罷了，但我也遇見很多在保留區長大的小孩。我和一個小孩特別熟絡，他叫諾倫。每逢爸媽帶我去Warm Springs，我都會和諾倫一起去野外玩。我們的家人彼此相識，因此會相約一起露營，有次便露營了差不多兩個星期之久。」

「你住在露營車裡嗎？」

「是啊，我爸爸有輛，可能這不算真的露營，但我們也是有帶帳篷和露營用品，大多數夜晚都會在營地外紮營。比起在營地睡覺，我更喜歡營地以外的地方。」

之後我們聊了一會野外露營。

「呃，不好意思，總之有一年我和諾倫一起去露營，當時想必是12歲左右，我們既想離開營地，又想試試晚間垂釣，便找了一條河流，在河邊紮營。我肯定我們從營地走了三分之一英里路，遠得我們聽不見亦看不到任何人。白天大部分時間我們都瞎混過去，我也不太記得做過什麼了。入黑後，我們打算生火，諾倫用火石之類的東西取火，讓我很是佩服。我從未見過有人這樣做，挺酷的。」

「我要他教我，之後我們點燃了好幾樣東西。現在想起來真是蠢斃了，當時正值他媽的盛夏，如果沒記錯的話，火災警告不是黃色就是燈色級別，幸好我們沒有弄出大麻煩來。天愈來愈黑，我們坐著聊起一些12歲小孩的話題，說過什麼，我也沒有什麼印象，但我確實記得突然之間，諾倫一臉警覺地看著河流，問我見不見到有東西在那。」

「我們的帳篷離河流大約十碼遠，對著的又是最寬闊的河段，離對岸便大概20碼了。雖然夏天很熱，但河水仍舊冰冷，這點很重要。」

「我緊緊地盯著河流對岸，見到有些東西走入河裡。從我們那裡看，似是一頭鹿，但火光太弱，我們都說不準。我站起來，走近點看，便瞥見一對鹿角，心想應是頭鹿。可是很奇怪，牠竟是筆直地向我們走來。我問諾倫應該怎樣做，他看著火堆，一臉古古怪怪的，只著我坐下來，閉上嘴，我從沒見過他這樣子，便跟著他說的做。然後諾倫悄悄地說不要管那東西，像剛才一樣說話就行，但我卻想不出話題來。」

「諾倫便說起某個電視節目的劇情，但我只聽著那頭鹿涉水而來，沒有留意諾倫說的話。每次我的目光移過去，諾倫都會打我的手臂一下，要我看著他。我記得那時我真的不怕，只是有點困惑而已。之後我聽到那頭鹿上岸的聲音，心裡大概想像到牠是怎樣上岸的。那不是鹿，不管那是什麼東西，都是用兩條腿走路的。我猛地站起來，心裡怕得三魂不見七魄，但諾倫用力拉著我坐下，更大聲地說那個電視節目。我看得出他和我一樣害怕，甚至可能怕過我。」

「諾倫彎著腰，用木棒往火堆裡又戳又撥，竊竊說道發生什麼事都好，千萬不要和牠說話。我看著牠一步兩步地迫近，當牠站在諾倫背後，我幾乎要尿褲子。如果得我一人，可能會馬上逃跑，但我不想拋下諾倫，所以我仍然一動不動地坐著，只偷偷地向牠斜眼一瞥。牠不是很高，但牠走路的方式卻異於常人，彷彿失去了重心，真的難以形容，大概像是踏出的每一步，重心都會過份向前傾一樣。」

「牠就這樣杵在諾倫背後。過了很久，諾倫終於沒有其他東西說，我們只能乾坐。火堆劈啪作響，我依稀聽見牠不斷吐出模模糊糊的說話聲，便想向前彎一點，希望聽得更清楚。但當我的身子一彎，我真真正正地尿了出來。我看不到牠的臉，但牠的雙眼，卻和我對視著。」

「他的雙眼是乳白色的，而且一片混濁，你可以看看魔戒（Lord of the Rings）裡的一幕，佛羅多（Frodo）跌進一個滿是浮屍的水池裡，牠的眼睛很像那些浮屍的眼睛。我只見到兩個白色的眼球漂浮在諾倫的頭頂上，還有牠頭上隱約像是鹿角的東西。我不知道自己的表情是怎樣，但我和諾倫正好不約而同地拔腿跑走，直奔到主營地。中途我脫了浸滿尿的褲子，隨手扔在灌木裡。」

「我們跑到我爸爸的露營車前，便停下來看看有沒有東西從後追著，見到沒有，才站著歇一口氣。我問諾倫那是什麼，但他也不知道。諾倫的婆婆只警告他人在野外，如果有任何東西走近來，千萬不要向牠應話或聽牠說的東西。之後我問諾倫聽不聽到牠說話，諾倫說唯一聽得明白的一句是『救我』。我記得我們最後在露營車裡和爸媽一起睡。第二晚，我們回到河邊，再見不到牠了。」

H說的事，當中很多細節都讓我想起Wendigo的傳說。有句說話用來形容Wendigo，Wendigo是「寂寞之地的靈魂」（the spirit of the lonely places），我覺得這形容十分貼切。有時在荒野，好幾英里內一個人也沒有，便會泛起一股難以解釋的奇怪慾望，我不知道其他人有沒有試過，那是一股食慾。不是你想特別吃什麼東西，而是這份離奇的飢餓感會充斥體內五臟六腑的每一吋地方，讓你心神恍惚不定。

The Rake同Wendigo嘅更多資料：

The Rake
The Slender Man Wiki – The Rake

《都市傳傳說》從12世紀就存活到今日的非人生物

Wendigo
Creepypasta Wiki – the Wendigo

印第安文化中的食人鬼―温迪哥(Wendigo)

下次更新係星期日或者下星期一，多謝各位支持

啱啱睇左PTT版，發現有兩個位譯錯左

「婆婆」係「爺爺」先啱(grandpa)；「救我」係「幫你」(help you)

Wendigo我又諗起PS4隻Until Dawn

我都想玩until dawn 但係冇PS4

譯到2046

希望下個禮拜譯得哂

又來藍鯨Style遊戲
上面睇到上腦果班
自求多福

我阿媽係印尼華僑黎，細個都聽佢講過印尼樹林嘅傳說，最記得就係話有個男人一入樹林就會變成鹿，一出就會變返人

諗起幽靈公主

係咪周圍都有呢啲傳說

夜媽媽睇睇到好撚驚

strong post lm

live左

live

until dawn 第一次玩真係嚇到瀨屎

until dawn隻嘢勁好多。
睇啲文章形容，wendigo應該都只係普通人。

高質貼，支持樓主，好好睇，譯得好傳神

再黎明

今晚會夜D出文，多謝大家推post

好野有得睇

如果真係照返印第安傳說咁until dawn隻野個外型都整得好似
傳說話wendigo係好高瘦如有永不消失嘅食慾

可以的話，我想找更多無臉人或相似之物的資料。一晚我和四位朋友相約在鎮上共進晚餐。我問他們有沒有遇過無臉人，其中一人說有次維修國家公園的詢問處時，見過類似的東西。

他說當時正重新髹漆，突然有個人問他最近的營地在哪個方向。由於他在梯子上，便沒有轉身，只應道附近沒有營地，要沿著公路走四英里，去到另一個國家公園才有。他問有沒有其他事需要幫忙，那人答沒有，道了聲謝。他便繼續髹漆，耳邊卻始終沒有傳來那人離開的腳步聲。

「他走來和我說話的一剎那，不知怎地，我頓時起了一身雞皮疙瘩。和他對話很不舒服，我只想快點完工，離開那裡，或許有部分是因為我不能轉身看他吧。其實那傢伙還未向我問話，已經有些離奇之處。四周驟然瀰漫怪異的氣味，嗅上去像是放了很久的經血一樣，可是左右察看，也找不到味道源頭。我等著那傢伙走開，卻始終聽不見任何動靜，便猜他還杵在那盯著我看。」

「我再問一次是不是有其他事，他沒有答話，亦沒有響起腳步聲。我知道他仍在身後，只好勉勉強強地在梯子上轉身，看他做什麼。呼，他媽的，我承認可能只是我的腦袋壞掉了，但我發誓，羅斯，轉過身的一瞬間，我看到那混蛋沒有臉孔，彷彿五官消失了，細膩順滑的臉皮幾乎要凹下去。那刻我的大腦完全搞不懂是什麼回事，他媽的，差點連心臟病也發作。我想開口說話時，腦中「噗」之類的一聲，他霍然變成一個樣子正常的傢伙。」

「我的神情定是古怪極了，他問我：『你還好嗎？』我咿啞一下，答道：『呃，沒什麼。』他再問營地的位置，我舉手指著一方，示意向那走，但他說：『我不是本地人，你可以帶我去嗎？』這時我發現到有什麼不對勁了。他不可能來到這裡而不清楚自己的所在，加上周圍沒有車子，他一開始是怎樣來到這裡的？」

「我答道：『對不起，我不能用公司車子載你的。」他繼續說：『拜託？我真的不知道自己在哪，你可以陪我去營地嗎？』」

「真是太莫名其妙了。我念頭一轉，心想會不會是埋伏之類的詭計，便道：『我可以幫你召的士，你想去哪都行。」說罷就拿出手提電話，他卻說『不要』，一溜煙地走了，但他居然不是離開公園，而是向著森林走去。我連忙拋下油漆刷，跑進貨車駛出公園。我看著倒後鏡，發現他又站在森林的邊緣。我不知他怎會走得那麼快，但這次我真的看見那混蛋沒有臉孔，他就這樣看著我走，當我正要轉彎，他向林中跨了一大步，身子彷彿溶解了。或者是太黑，其實他只是走入陰影之中，但我總覺得他是溶解了的。」

有趣的是，話音剛落，另一位朋友便接口續說，只是情節有點不同。

「呃，事實上，不久之前我也遇過這種古怪事。當時我在杳無人煙的地方追蹤一條小徑通往哪裡，大概整整兩個小時沒見過人，所以我沒有注意前方，大多時候只低頭看著小徑。待我爬上一個小山丘頂，有個傢伙不知從哪冒了出來，差點一頭撞倒他。他年紀較我大，大約60多歲，我便為撞倒他而道歉。」

「然後我見到他的臉孔，霎時傻了眼似的盯著他，我想自己看上去應像個大混球，過了一會我才意識到此舉不當。可那傢伙的臉真是很大，雖然聽上去怪怪的，但我只能這樣形容他。他的頭並不是很大或古古怪怪的，尺寸正常，只是五官佔的空間實在太多太多，彷彿擴大了差不多兩倍。」

「他沒有說話，像是緊盯著我。我微微退後，結結巴巴地說對不起，便繞過他，即刻跑走。之後我繼續追蹤小徑，一路不停回頭看，很怕他冷不防在我身後憑空出現或什麼的。聽上去雖然荒謬，但我發誓這是我見過最詭異的事之一。」

過了半晌，我一轉話題，說起樓梯來，原本爭相說話的熱情隨即急轉直下。即使下了班，他們仍遵從勿談樓梯此一大禁忌。既然無人開口，我便帶頭先說。接著那說了無臉人一事的朋友輕聲細語地說了這件事：

「幾年前，我和女朋友一起去露營，營地離公路大概兩英里遠。有一晚我們睡不了覺，因為──」

一人打岔開了個玩笑，差點就轉到另一個話題，幸好我能帶回正題，真險。

「──是啊，很有趣，混蛋。不，因為有股刺耳的噪音響個不停。這讓我想起弟弟睡覺時常常磨牙。我的女朋友怕得要命，我不斷對她說：『不用理，我以前也聽過，不要理就好。』最後那聲音消失了，你們明白我的意思吧。」

我們都明白他說什麼。

「終於我哄得她睡覺去。大約兩小時後，我感到有些不對勁，便醒過來，一翻過身，才發現她不見了，登時大吃一驚，由於……」

他想了一會，咕嚕咕嚕地喝了好幾口酒。

「總之，我跑出帳篷大喊。我沒有走得很遠，她就站在營地邊緣，盯著林中某樣東西。縱使營火微弱，也足夠讓我看見她慘白的臉色。我立刻跑過去，發現儘管她是入睡了，但雙眼依然張開，神情──呃──恍恍忽忽的。我攬著她回去帳篷，但她紋絲不動，口裡喁喁細語道：『我要走了，艾迪。我要走，它在那裡。』我說道：『你在夢遊罷了，回去睡吧。』但她還是吋步不移，呆站在那，念念有詞地說一定要走。」

「於是我找她死盯著什麼鬼東西，原來約莫15碼外有段樓梯，灰色，混凝土造的。她猝然開始行過去，我猛地一拉，就弄醒了她。她看著我，好像我他媽的失去理智，問道：『我走出帳篷幹什麼鬼？』我沒有說剛才半點的事，只道她在夢遊。那刺耳的聲音消失了，所以她和我回到帳篷，再次入睡。我不知道……我不願想這件事，你們也明白的吧？」

我們都明白。

下次更新係星期四，會譯埋最後個part，敬請期待

呢幾篇正過上一輪更新嗰d

多謝樓主，好正！

唔小心Live左，今晚點算

瞓個靚覺

感謝樓主

好似係得歐洲個邊先有呢啲奇怪樓梯咁，亞洲好似都未聽過

無文睇訓唔到

期待！

釋得幾好

她發出了我一輩子聽過最淒厲、最令人心碎的哀號，就像她的人生也隨之粉碎，她內心的一部分也隨之死去。

連登仔聽到實會話個丫媽無左個女養自己先會慘叫

Live

睇到唔敢沖涼

另外一人問到：「你們記得那個小孩嗎？他有……什麼來著，某種該死的腦部疾病，不是唐氏綜合症，是類似的東西。」

「他失蹤了一個星期才找回來。我看了他的報告，真是他媽的不可思議。我是說固然不可盡信，誰知道那小孩想的是真是假。但當中一些細節，我覺得他不可能瞎編出來。」

「即是什麼？」

「呃，首先他提到樓梯。他說當他看著父親生火，幾段樓梯『來到他面前』，若不走上去，便有壞事發生。之後他只是一遍又一遍地說『好像營火』，警察也覺得莫名其妙。他還不停說有幾種聲音，他形容不到的聲音，十分響亮，他只能摀住耳朵，免得一直聽著。」

「但我最記得的是警察問他去了哪裡，他答一直都在那，手指不斷指著自己，警察暗忖他是以為自己沒有走失過。他亦說他不害怕，那些樓梯就在附近和他說話，但那不是像人與人之間的對話。」

「如我所說，整宗案件晦澀難明，而且我覺得警察只記錄了一小部份，他們最後說那小孩患了某種失憶症或漫遊症，案件亦不涉及犯罪行徑。可是這都解釋不了為什麼他失蹤一星期，竟然完好無恙，既無挨餓，身上又無半點污漬。嘿，但還是警察說的算。」

以下係part 8嘅故事

Link：

這是目前為止最後的更新了。

我預計不到事情會惡化到如此地步。寫下這些案件故事，會怎樣影響我的生活，實在始料未及，可能是我太天真吧，可能事前應要考慮得更加仔細。但老實說，我以為這些文章只有少數人感興趣，怎想到能吸引眾多讀者。

關於樓梯的問題，雖然不是每天發生，但倘若發生，我真的是結舌語塞。我的上司發現有人在說樓梯的事，我肯定他們知道，高層大人物亦然。我可以告訴你，他們對此並不高興，我接到一份正式通知，警告不許對外透露半點樓梯的事。我決定今次是最後一次更新，這是原因之一。我不能冒丟飯碗的風險。雖然寫下這些事件可以抒解心中鬱結，的確很棒，但我喜愛當搜救員，我需要在野外工作。說來我知道野外到底發生什麼事，也足以使我堅持下去。或許我不能告訴人們樓梯的存在，但如果我見到，就可以指引遊人走另一條更安全的路徑。

由於這些文章引起巨大回響，身邊同事紛紛談論各自的經歷，多得大部分我也記不了。以下是我牢牢記得，卻又恨不得忘掉的故事。

這裡傳得很利害的是一位在北部地區發生的失蹤案。失蹤者是一名年輕女子，鑑於她的家庭生活不好，起初所有人都以為她離家出走，畢竟這真的不是什麼意外之舉。但有人報告女子消失前曾在國家公園出現過，幾個駐守在那的搜救員便出動搜查，確保她沒有在小徑上吊或什麼的。過了好一段時間，他們終於找到那名女子。呃，其實也不是找回整個人，找到的只有半截舌頭和四分之一個下顎，據我所聞，切口皆極之平整。而剩下的部分在哪，沒有人知道。

很多和小孩有關的故事，大多講述小孩失蹤，之後在洞穴出現，或卡在窄得難以置信的隙縫之中。又有很多講述在山頂或陡峭的沖構底找到小孩，他們或不見鞋子、或不見襪子、或安然無損，卻離失蹤地點好幾英里遠。

還有很多關於黑眼人的故事。黑眼人在森林遊走，黑夜時咆哮叫喊，又會模仿流水聲音或短尾貓的叫聲。有個獵人便找了些以為會相信他的新聞電台，逐一拜訪，訴說同一段經歷。

當時他在獵鹿，於一處非常偏僻的地方紮營。熟睡之時，突然有些東西刮擦帳篷，弄醒了他。他以為是浣熊或狐狸，直到那東西將臉強壓在帳篷口，才清楚看見那東西有人類的鼻子和嘴巴。他馬上向前一踢，拿過獵槍，打開帳篷，那人卻已往後一躍，不見蹤影。

他連開兩槍，以示警告。迴蕩的槍聲漸弱，忽然身後喀嚓一聲，那人就站在營地邊緣。那人沒有穿著衣物，身體亦不是由人肉組成，臉孔疙疙瘩瘩，僅和人臉有三分相像。他說那彷彿是生肉和毛髮的混合體，好像有人撿起被車輛輾斃的動物屍體，將其塑造成和人類差不多形狀的東西。那人張開歪了一旁的嘴巴，發出剛才的槍聲，接連兩聲後，又模仿帳篷的拉鍊聲，才竄回黑夜之中。

昨天，一對年輕情侶在國家公園的山嶺地帶遠足。他們對我說在山頂見到一些怪異東西，我對此卻相當熟悉。

正當他們輪流用雙筒望遠鏡觀察四周，男的看見有個登山者攀上一個陡峻非常的崖壁。他看著登山客不斷上升，原以為沒有什麼大不了，直至留意到登山者沒帶任何攀爬裝備，才大吃一驚。他和登山者相距約五英里遠，但登山者到達山頂後，竟猛然轉身盯著他看，跨張地揮著手，從腰間一分為二，跳下山頂的另一端。

他看不到登山者在哪著陸，我只叫兩人離開，並保證會去調查。但我說謊了。我不會寫報告的，畢竟還有十宗和這一模一樣的目擊個案。那登山客在山嶺地帶出沒乃眾所周知，我也不再試圖調查究竟了。

這份工作，有很多事我永遠無法理解。過去幾個月打聽到的故事，也要花費數年才能連繫當中的關係。當我覺得沒有解僱的危險，我就會回來，或許是以另一種形式，但我會回來的。衷心感謝大家喜愛我的文章和一直以來的支持。

如果你去森林，希望你注意安全。帶水、食物、求生裝備，告訴其他人你會去哪，何時回來。不要去地圖沒有標明的小徑，除非你真的一清二楚自己在做什麼。

務必謹記：

見到樓梯，不要碰、不要看、不要走上去。

成個故已經完結

估唔到可以突破200個正評，多謝大家支持，每一個正評同留言對我黎講都係好大嘅鼓勵，真係好多謝大家

黎跟我仲會譯其他故事，下一次開post應該係幾個月後嘅事，到時再會

頂！呢個我係youtube講人講過，好撚得人驚
樓主翻譯真有心

感激樓主

多謝大家

有冇人係香港行山見過特別野

我冇, 只會行大路, 唔行水徑或地圖冇的路

多謝巴打

我都冇見過咩特別野 細個都有行山，大左就少行好多

哈利波特老豆嚟

仲有美洲

完咗冇得睇喇⋯⋯
感謝樓主翻譯

其實都有
以前做過活動助理

想知

呢排有啲忙 過多排可能會開post講

期待巴打開post

書展買左本no sleep書
叫 BOOK OF NO SLEEP 無眠書
點子出版

成本書都係黑色 幾正

我都係

其實依啲好睇彩數，你好彩就見唔到唔好彩就點避都避唔到

正評左先

本書譯得好差
有啲重要既meaning直頭出唔到黎
搞到我好似買左本translate練習簿咁

都係鐵馬巴打譯得好啲

多謝支持，好感動

堅好睇，

細個有次同學係屋企開生日會
係翠竹花園，一出棟樓後門就山
果陣有d窄樓梯上山，
有個同學話上去探險定乜
成班小學雞就衝左上去

行到一半有條小溪
見到有個好瘦弱既呀婆跪係度用洗衣板洗緊衫
我地冇理，再繼續上左1-2分鐘，
帶頭果個見到有個大墳墓
就大嗌
之後個個都大嗌衝返落山
果陣冇諗乜
後尾先諗返，個呀婆唔見左，
同埋果度唔易行，個婆婆應該冇可能行到上去

仲諗住買添

嚇我唔到嘅

咩工作要係澳洲行山露營

無野，已經答咗

係戶外活動公司做助手

有冇人有多d關於樓梯既資料？